main_dict = {
    "defis":
    {
        "theory": """
1. Правописание -то, -либо, -нибудь, -таки, кое-
<br><div class="theory-example">Через дефис пишутся приставка кое- и суффиксы -то, -либо, -нибудь, -таки.
<br><div class="theory-example">все-таки, кое-где, что-либо</div></div>
<br>2. Правописание слов с приставками пол-, полу-
<br><div class="theory-example">Слова с приставкой полу- всегда пишутся слитно.
<div class="theory-example">полуботинки, полустанок.</div>
<br>Правописание слов с приставкой пол-
<br>    <div class="theory-example">1. Через дефис пишутся слова с приставкой пол-, если корень начинается с гласной, заглавной буквы или л. <div class="theory-example"> пол-лимона, пол-Москвы, пол-яблока</div>
<br>    2. В остальных случаях слова с приставкой пол- пишутся слитно. <div class="theory-example">полмоста, полвагона</div></div></div>
<br>3. Правописание наречий
<br><div class="theory-example">Через дефис пишутся следующие наречия:
<br><div class="theory-example">а) образованные повторением одного и того же слова, однокоренных или синонимичных слов; <div class="theory-example">мало-помалу, тихо-мирно</div>
<br>б) имеющие приставку по- и суффиксы -ому/-ему, -и; <div class="theory-example">по-старому, по-летнему, по-дружески</div>
<br>в) имеющие приставку в-/во- и суффикс -их/-ых. <div class="theory-example">во-вторых, в-третьих</div></div></div>
<br>4. Правописание сложных имен прилагательных.
<br><div class="theory-example">Через дефис пишутся прилагательные:
<br>    • обозначающие оттенок цвета.<div class="theory-example">ярко-красный, светло-зеленый</div>
<br>    • образованные от сложных существительных. <div class="theory-example">северо-восточный</div>
<br>    • обозначающие оттенок качества. <div class="theory-example">горько-соленый</div>
<br>    • первая часть которых заканчивается на -ико. <div class="theory-example">историко-архитектурный</div>
<br><div class="theory-example-warn">Исключение: слова, начинающиеся на велико-: <div class="theory-example">великорусский.</div>
<br>    • между частями которых можно поставить сочинительный союз и. <div class="theory-example">русско-английский словарь (русский и английский)</div></div>
<br>Слитно пишутся прилагательные:
<br><div class="theory-example">    • образованные от подчинительных словосочетаний. <div class="theory-example">железнодорожный (железная дорога).</div>
<br>    • образованные от сложных существительных, пишущихся слитно. <div class="theory-example">железобетонный</div>
<br>    • образовавшиеся путем сращения слов. <div class="theory-example">дикорастущий</div></div></div>
<br>5. Правописание сложных имен существительных.
<br><div class="theory-example">Через дефис пишутся существительные:
<br>
<div class="theory-example">
    • образованные путем соединения двух равноправных слов без соединительной гласной. <div class="theory-example">диван-кровать</div>
<br>    • обозначающие некоторые географические названия. <div class="theory-example">Санкт-Петербург, Ростов-на-Дону</div>
<br>    • обозначающие стороны света, партии, единицы измерения. <div class="theory-example">северо-восток, либерал-демократ, киловатт-час</div>
<br>    • первой частью которых является вице-, экс-, штабс- и др. <div class="theory-example">вице-премьер, экс-президент, штабс-капитан</div></div></div>
<br>6. Правописание производных предлогов.
<br><div class="theory-example"><div class="theory-example-info">Производные предлоги — это предлоги, которые образовались путём перехода слов одной части речи в другую.</div>
<br>Способ различения производного предлога и омонимичной самостоятельной части речи:
<br>    • если к слову можно задать вопрос, то это самостоятельная часть речи. <div class="theory-example">смотреть (куда?) в сторону</div>
<br>    • если слово входит в состав вопроса, — это производный предлог. <div class="theory-example">смотреть (в сторону чего?) в сторону реки</div>
<br>Правописание производных предлогов:
<div class="theory-example">напротив, впереди, возле, внутри, кругом, вдоль, вблизи, согласно, вокруг, насчет, вследствие, в течение, в продолжение, в заключение, в силу, ввиду, благодаря, несмотря на, невзирая на, ввиду (но: иметь в виду).</div></div>
<br>7. Правописание предлогов
<br><div class="theory-example">Предлоги из-за, по-над, из-под, по-на всегда пишутся через дефис.</div>
<br>8. Правописание союзов
<br><div class="theory-example">Раздельно пишутся:
<br><div class="theory-example">    • союз то есть
<br>    • составные союзы (состоящие из двух и более слов):<div class="theory-example">для того чтобы, потому что, так как, так что, тогда как, в то время как и др.</div></div>
<br>Слитно пишутся:
<br>
<div class="theory-example">• союз зато (по значению близок союзу но).<div class="theory-example">На улице после дождя остались лужи, зато воздух стал свежее.</div>
<br>Союз зато следует отличать от сочетания указательного местоимения то с предлогом за.<div class="theory-example">Я уважаю его за то, что он терпелив к людям.</div>
<br>    • союзы также, тоже (являются синонимами, взаимозаменяемы, по значению близки союзу и). <div class="theory-example">Сережа получил приз, мне тоже хотелось что-то выиграть.</div>
<br>Союзы также, тоже следует отличать от сочетаний частицы же с наречием так или с местоимением то. <div class="theory-example">На праздники мама готовила жареное мясо с запеченными овощами. То же блюдо мы увидели сегодня.</div>
<br>    • союз чтобы (имеет значение цели). <div class="theory-example">Закрой окно, чтобы не было сквозняка.</div>
<br>Союз чтобы следует отличать от сочетания местоимения что с частицей бы. <div class="theory-example">Я долго думала, что бы такого подарить Оле.</div></div></div>
        """,
        "title": "Слитное, дефисное, раздельное написание слов",
		"tests":
		[
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся раздельно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Лёгким кружевом поднялась высокая белая колокольня, (КАК)БУДТО вознесённая (В)ВЕРХ утренним ветерком.",
					"С молодым дирижёром театра, (В)ПОСЛЕДСТВИИ знаменитым пианистом, а ТАК(ЖЕ) композитором Сергеем Васильевичем Рахманиновым, Шаляпин познакомился в 1898 году.",
					"(ИЗ)ПОД снега вода находит себе путь к реке, и (ПО)НЕМНОГУ лёд поднимается.",
					"В «Московском дворике» В.Д. Полéнова, (БЕЗ)СОМНЕНИЯ, проявилось ТО(ЖЕ) умение «поднять» непритязательный сюжет до высокого художественного обобщения, что и в пейзажах Саврасова и Серова"
				],
				"correct-answer": "В «Московском дворике» В.Д. Полéнова, (БЕЗ)СОМНЕНИЯ, проявилось ТО(ЖЕ) умение «поднять» непритязательный сюжет до высокого художественного обобщения, что и в пейзажах Саврасова и Серова"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Матрёна Филимоновна (ТОТ)ЧАС сошлась с приказчицей и в ПЕРВЫЙ(ЖЕ) день пила с нею и с приказчиком чай под акациями и обсуждала дела.",
					"И молодые, и старые работали КАК(БЫ) (НА)ПЕРЕГОНКИ.",
					"Левин ни о чём не думал, ничего не желал, кроме одного: ЧТО(БЫ) не отстать от мужиков и работать ТАК(ЖЕ), как они.",
					"Мудрый Кутузов, свободный от страсти, тщеславия, а ТАК(ЖЕ) честолюбия, легко подчинял свою волю «провидению», прозревал «высшие законы» и (ПО)ЭТОМУ стал представителем народной освободительной войны."
				],
				"correct-answer": "Мудрый Кутузов, свободный от страсти, тщеславия, а ТАК(ЖЕ) честолюбия, легко подчинял свою волю «провидению», прозревал «высшие законы» и (ПО)ЭТОМУ стал представителем народной освободительной войны."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Редактор попросил меня о встрече, ЧТО(БЫ) согласовать внесённые в рукопись изменения, (ПО)ЭТОМУ первую половину дня я провёл в издательстве.",
					"ЧТО(БЫ) ни случилось, отец не оставит меня в беде, (ПО)ЭТОМУ я его и люблю.",
					"(НЕ)СМОТРЯ на то что было сделано всё необходимое, эксперимент прошёл ТАК(ЖЕ) неудачно, как и в прошлый раз.",
					"ЧТО(БЫ) такое ещё придумать, ЧТО(БЫ) не было так скучно?"
				],
				"correct-answer": "Редактор попросил меня о встрече, ЧТО(БЫ) согласовать внесённые в рукопись изменения, (ПО)ЭТОМУ первую половину дня я провёл в издательстве."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Снег уже местами (НА)СТОЛЬКО осел, что по насту можно было проехать ТАК(ЖЕ), как по твёрдой грунтовой дороге.",
					"Марьяна улыбалась редко, ЗА(ТО) её улыбка всегда поражала, (ПО)ТОМУ что была невероятно искренней.",
					"Отцветает черёмуха, (ЗА)ТО зацвела бузина, а вслед за нею ТАК(ЖЕ), как и ландыши, забелели цветы земляники.",
					"На следующее утро я проснулся (ОТ)ТОГО непонятного звука, что слышал вчера, и (ПО)ЭТОМУ быстро вскочил с кровати."
				],
				"correct-answer": "Марьяна улыбалась редко, ЗА(ТО) её улыбка всегда поражала, (ПО)ТОМУ что была невероятно искренней."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Больные ждут этих лекарств, (ПО)ЭТОМУ нужно работать как никогда быстро, собранно, ЧТО(БЫ) нам ни мешало.",
					"Вдруг Германну показалось, что в спальне (КАК)БУДТО ТО(ЖЕ) засмеялись и шепчутся.",
					"Младший сын, гимназист, не понимал, (ЗА)ЧЕМ родителям понадобилось, ЧТО(БЫ) он знал греческий язык.",
					"Убеждение человека должно быть дорого (ПО)ТОМУ только, что оно истинно, но истинность иногда приходится доказывать (В)ТЕЧЕНИЕ всей жизни."
				],
				"correct-answer": "Младший сын, гимназист, не понимал, (ЗА)ЧЕМ родителям понадобилось, ЧТО(БЫ) он знал греческий язык."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Не знаю, (ОТ)ЧЕГО затихли мои товарищи, но я замолчал (ОТ)ТОГО тихого томления, которое вызвала во мне трогательная мелодия.",
					"(В)ТЕЧЕНИЕ последнего года работы было много, (ЗА)ТО теперь на город было любо-дорого посмотреть.",
					"Некоторое время Меркулов шёл (В)СЛЕД за всеми, (ЗА)ТЕМ остановился.",
					"Присутствовали (ПРИ)ТОМ разговоре многие, но было это давно и (ПО)ЭТОМУ всеми забылось."
				],
				"correct-answer": "Некоторое время Меркулов шёл (В)СЛЕД за всеми, (ЗА)ТЕМ остановился."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(И)ТАК, баллада Пушкина исторически достоверна, (ТО)ЕСТЬ по сравнению с балладами Жуковского она более приближена к реальности.",
					"Драматическое произведение нужно строить так, ЧТО(БЫ) смысл его возвышался над ним (НА)ПОДОБИЕ шпиля.",
					"Блок ПРЕДПОЧЁЛ(БЫ), ЧТО(БЫ) «молчаливая, ушедшая в себя душа» поэта, для которой весь мир – «балаган», так и осталась погружённой в туманные грёзы.",
					"(НА)РЯДУ с картинами на современные темы большое место в творчестве Репина занимает историческая живопись, к которой он периодически возвращается (В)ТЕЧЕНИЕ всей своей жизни."
				],
				"correct-answer": "Драматическое произведение нужно строить так, ЧТО(БЫ) смысл его возвышался над ним (НА)ПОДОБИЕ шпиля."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(НЕ)СМОТРЯ на усталость, мы отправились (НА)ВСТРЕЧУ со школьными друзьями.",
					"У нас оставалось время до отхода поезда, (ПО)ЭТОМУ мы отправились осматривать окрестности (В)БЛИЗИ вокзала.",
					"(В)ТЕЧЕНИЕ нескольких лет писатель делал всё, ЧТО(БЫ) опубликовать роман на родине.",
					"Мы были (НА)ВИДУ у неприятеля, и (ПО)ЭТОМУ каждый неверный шаг мог стоить нам жизни."
				],
				"correct-answer": "У нас оставалось время до отхода поезда, (ПО)ЭТОМУ мы отправились осматривать окрестности (В)БЛИЗИ вокзала."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(НЕ)СМОТРЯ на то что большинство стихотворений Жуковского являются переводными, в них мы ВСЁ(ТАКИ) видим русский пейзаж.",
					"(С)ПРАВА, совсем близко, сверкнула молния, и, точно отразившись в зеркале, она (ТОТ)ЧАС же вспыхнула вдали.",
					"Пройдя (В)ДОЛЬ берега, караван остановился, и погонщики принялись (ПО)ОЧЕРЕДИ рассёдлывать оленей.",
					"Я хочу поговорить с вами (НА)СЧЁТ квартиры, (В)СВЯЗИ с чем прошу вас уделить мне немного внимания."
				],
				"correct-answer": "(С)ПРАВА, совсем близко, сверкнула молния, и, точно отразившись в зеркале, она (ТОТ)ЧАС же вспыхнула вдали."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Выбрался Муравей из-под ноги Верблюда-великана и призадумался: ЧТО(БЫ) такое сделать, ЧТО(БЫ) отомстить высокомерному обидчику?",
					"(ОТ)ТОГО незнакомого и страшного зверя, который внезапно появился на поляне, надо было срочно спрятаться, ЧТО(БЫ) не попасться ему в лапы.",
					"Отец ТАК(ЖЕ) страстно, как и все его друзья, болел за свою футбольную команду. Его сын ТО(ЖЕ) был азартным болельщиком.",
					"Петя вздрогнул, (ОТ)ТОГО что в дверь позвонили, мама ТО(ЖЕ) не ожидала звонка."
				],
				"correct-answer": "Петя вздрогнул, (ОТ)ТОГО что в дверь позвонили, мама ТО(ЖЕ) не ожидала звонка."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся раздельно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(В)ДАЛИ на горизонте неподвижно стояли стройные паруса рыбачьих лодок и, (ОТ)ТОГО что солнце просвечивало их, казались розовыми.",
					"Как и наш мир, поверхность шара ТО(ЖЕ) конечна и ПРИ(ТОМ) не имеет границ.",
					"Мартын плёлся к реке и слушал, как (ПО)ЗАДИ него (ПО)НЕМНОГУ замирали звуки свирели.",
					"(В)ТЕЧЕНИЕ всего утра Кирилла не покидало ощущение, (КАК)БУДТО воздух промыт родниковой водой."
				],
				"correct-answer": "(В)ТЕЧЕНИЕ всего утра Кирилла не покидало ощущение, (КАК)БУДТО воздух промыт родниковой водой."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся раздельно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Эгоист зачастую считает себя (В)ПРАВЕ поучать людей, а (ПО)ТОМУ нередко остаётся один.",
					"(В)ОТЛИЧИЕ от других поэтов, Мандельштам сочинял стихи интуитивно, ТАК(ЖЕ), как композитор сочиняет музыку.",
					"Для Бунина, а ТАК(ЖЕ) для многих других писателей (НА)ПРОТЯЖЕНИИ всей жизни Толстой оставался создателем абсолютных ценностей в сфере художественного творчества.",
					"Лермонтов, (НЕ)СМОТРЯ на мучительные сомнения, твёрдо верит в судьбу, ТАК(ЧТО) жизнь для него не бесцельное скитание по морю житейской суеты."
				],
				"correct-answer": "(В)ОТЛИЧИЕ от других поэтов, Мандельштам сочинял стихи интуитивно, ТАК(ЖЕ), как композитор сочиняет музыку."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Андрей Рублёв был (ПО)ИСТИНЕ выдающимся мастером древнерусской живописи, однако известно о нём немного: (ОТ)ТОГО далёкого времени сохранилась лишь миниатюра, на которой запечатлён художник.",
					"ЕСЛИ(БЫ) природа могла чувствовать благодарность к человеку (ЗА)ТО, что он проник в её жизнь, превознёс и воспел её, эта благодарность выпала бы на долю Пришвина.",
					"(В)НАЧАЛЕ августа жара стоит нестерпимая – даже самый решительный человек не в состоянии охотиться, самая преданная собака, преувеличенно высунув язык, униженно виляет хвостом, но (В)ПЕРЁД не идёт.",
					"Тихо опустилось солнце за горы, выбросило (К)ВЕРХУ прощальный зелёный луч, и Байкал (ТОТ)ЧАС отразил в себе нежную зелень."
				],
				"correct-answer": "Тихо опустилось солнце за горы, выбросило (К)ВЕРХУ прощальный зелёный луч, и Байкал (ТОТ)ЧАС отразил в себе нежную зелень."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Данте упоминает церковь Сан-Миниато и ведущую к ней лестницу (ЗА)ТЕМ, ЧТО(БЫ) показать, как высоки были лестницы, высеченные в склонах священной горы.",
					"Николай (В)ТЕЧЕНИЕ всего спора молчал и только однажды В(ПОЛ)ГОЛОСА попросил Марину убрать самовар.",
					"Даже в полусонном существовании Илья Ильич не мог равнодушно вспоминать ту самую женскую арию из оперы Беллини, которая КАК(БЫ) слилась с обликом Ольги Ильинской, а ТАК(ЖЕ) и с драматическим итогом любви Обломова к ней.",
					"Продавец ТАК(ЖЕ) несёт ответственность перед покупателем за повреждение или поломку груза (ИЗ)ЗА ненадлежащей упаковки, как и покупатель перед продавцом за несвоевременную оплату товара."
				],
				"correct-answer": "Данте упоминает церковь Сан-Миниато и ведущую к ней лестницу (ЗА)ТЕМ, ЧТО(БЫ) показать, как высоки были лестницы, высеченные в склонах священной горы."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся раздельно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Юный Чайковский значительно преуспел в фортепианной технике, (ТАК)ЧТО (В)ПОСЛЕДСТВИИ в консерватории он был освобождён от занятий по фортепиано.",
					"Свои стихи, (В)ОТЛИЧИЕ от многих других поэтов, Мандельштам сочинял интуитивно, ТАК(ЖЕ) как композитор сочиняет музыку.",
					"Для Бунина, а ТАК(ЖЕ) для многих других, (НА)ПРОТЯЖЕНИИ всей жизни Толстой оставался создателем абсолютных ценностей в сфере художественного творчества.",
					"Лермонтов, (НЕ)СМОТРЯ на мучительные сомнения, твёрдо верит в судьбу, ТАК(ЧТО) жизнь для него – не бесцельное скитание по морю житейской суеты."
				],
				"correct-answer": "Свои стихи, (В)ОТЛИЧИЕ от многих других поэтов, Мандельштам сочинял интуитивно, ТАК(ЖЕ) как композитор сочиняет музыку."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Министр (НА)ВСТРЕЧУ не прибыл, (ЗА)ТО приехали губернаторы нескольких областей.",
					"(ЗА)ТЕМ приехали туристы, которые, ТАК(ЖЕ) как и мы, с удовольствием путешествовали по северу России.",
					"ЧТО(БЫ) образ был более колоритным, актёр импровизировал, (ПРИ)ЧЁМ делал это очень талантливо.",
					"Рисунки художника, ТАК(ЖЕ) как и многие его полотна, не датированы, (ПО)ЭТОМУ мало помогают уточнению хронологии его творчества."
				],
				"correct-answer": "ЧТО(БЫ) образ был более колоритным, актёр импровизировал, (ПРИ)ЧЁМ делал это очень талантливо."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся раздельно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Эгоист зачастую считает себя (В)ПРАВЕ поучать людей, а (ПО)ТОМУ нередко остаётся один.",
					"Для Бунина, а ТАК(ЖЕ) для многих других, (НА)ПРОТЯЖЕНИИ всей жизни Толстой оставался создателем абсолютных ценностей в сфере художественного творчества.",
					"Многие ещё не умеют мечтать и (ПО)ЭТОМУ никак не могут стать (В)РОВЕНЬ со временем.",
					"Герои Тургенева уже (В)НАЧАЛЕ произведения часто характеризуются прямо и однозначно, (ТАК)ЧТО у читателя сразу складываются их устойчивые образы."
				],
				"correct-answer": "Герои Тургенева уже (В)НАЧАЛЕ произведения часто характеризуются прямо и однозначно, (ТАК)ЧТО у читателя сразу складываются их устойчивые образы."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся раздельно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(В)ДАЛИ на горизонте неподвижно стояли стройные паруса рыбачьих лодок и, (ОТ)ТОГО что солнце просвечивало их, казались розовыми.",
					"Студентка выбрала эту тему реферата, ЧТО(БЫ) лучше узнать историю знаменитого собора, и (В)ТЕЧЕНИЕ месяца прилежно изучала найденные в библиотеке материалы.",
					"Мартын плёлся к реке и слушал, как (ПО)ЗАДИ него (ПО)НЕМНОГУ замирали звуки свирели.",
					"(В)ТЕЧЕНИЕ всего утра Кирилла не покидало ощущение, (КАК)БУДТО воздух промыт родниковой водой."
				],
				"correct-answer": "(В)ТЕЧЕНИЕ всего утра Кирилла не покидало ощущение, (КАК)БУДТО воздух промыт родниковой водой."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся раздельно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(В)ДАЛИ возвышались стройные паруса рыбачьих лодок, и, (ОТ)ТОГО что их освещало заходящее солнце, они казались розовыми.",
					"(В)ТЕЧЕНИЕ всего утра Кирилла не покидало ощущение, (КАК)БУДТО воздух промыт родниковой водой.",
					"Мартын плёлся к реке и слушал, как (ПО)ЗАДИ него (ПО)НЕМНОГУ замирали звуки свирели.",
					"(С)НАЧАЛА поинтересуйтесь, кто видел эту книгу. (ПО)ВИДИМОМУ, никто, кроме Серёжи, не мог её взять!"
				],
				"correct-answer": "(В)ТЕЧЕНИЕ всего утра Кирилла не покидало ощущение, (КАК)БУДТО воздух промыт родниковой водой."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(ЗА)ТЕМ приехали туристы, которые, ТАК(ЖЕ) как и мы, с удовольствием путешествовали по Северу России.",
					"(ПО)СКОЛЬКУ (В)ТЕЧЕНИЕ многих лет я дружил с художником, я видел, как создавались многие его картины.",
					"Женя ТО(ЖЕ) упорно тренировался, ПОТОМУ(ЧТО) ему предстояло трудное восхождение.",
					"ЧТО(БЫ) поправить здоровье, Дымов отправился на Кавказ, (ПО)ЭТОМУ встречу в Москве пришлось отложить."
				],
				"correct-answer": "ЧТО(БЫ) поправить здоровье, Дымов отправился на Кавказ, (ПО)ЭТОМУ встречу в Москве пришлось отложить."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"СКОЛЬКО(БЫ) десятков самых серьёзных и умных докладов ни было написано искусствоведами, наверное, (НА)ВСЕГДА останется «загадка Джоконды».",
					"Фамусов ценит в людях чины и богатство, (ПО)ЭТОМУ он ищет для своей дочери соответствующую пару, (ТО)ЕСТЬ человека, подобного полковнику Скалозубу.",
					"ЧТО(БЫ) написать передние планы своих картин, Шишкин создаёт громадное количество небольших этюдов, а ТАК(ЖЕ) изучает характер каждого дерева или цветка.",
					"Чужой человек стал Ниловне ТАК(ЖЕ) близок и дорог, как её родной сын, он ТО(ЖЕ) стал ей сыном – по духу."
				],
				"correct-answer": "ЧТО(БЫ) написать передние планы своих картин, Шишкин создаёт громадное количество небольших этюдов, а ТАК(ЖЕ) изучает характер каждого дерева или цветка."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Заливы Онежского озера обладают совершенно необыкновенной формой. Один из них (НА)ПОДОБИЕ хобота слона, другой представляется многим туристам (В)ВИДЕ клешни огромного рака.",
					"Герой комедии Мольера Дон Жуан явился в пьесе полным атеистом, (ПРИ)ЧЁМ остроумнейшим, бесстрашным и неотразимо привлекательным, (НЕ)СМОТРЯ на свои пороки.",
					"Ловлей гусениц воробьи занимаются (В)ТЕЧЕНИЕ трёх недель, пока птенцы не вырастут, а когда они оперятся, то (В)СЛЕД за родителями будут добывать себе корм сами.",
					"Удивительное создание –кошка! Она часто идёт (НА)ВСТРЕЧУ опасности. (В)ОТЛИЧИЕ от других животных, этот зверёк необычайно терпелив и вынослив."
				],
				"correct-answer": "Герой комедии Мольера Дон Жуан явился в пьесе полным атеистом, (ПРИ)ЧЁМ остроумнейшим, бесстрашным и неотразимо привлекательным, (НЕ)СМОТРЯ на свои пороки."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком предложении оба выделенных слова пишутся слитно?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(ПО)ТОМУ, (НА)СКОЛЬКО в стране налажено библиотечное дело, можно судить об уровне общей культуры.",
					"Я зашёл к моим бывшим соседям, (С)ТЕМ ЧТО(БЫ) сказать им самые тёплые слова благодарности.",
					"Оказалось, что как раз (ПО)ЭТОМУ оврагу отряды шли тогда на Кричев, ЧТО(БЫ) срезать путь.",
					"(ОТ)ЧЕГО Хорь живёт отдельно от прочих ваших мужиков? (ПО)ТОМУ что умный."
				],
				"correct-answer": "(ОТ)ЧЕГО Хорь живёт отдельно от прочих ваших мужиков? (ПО)ТОМУ что умный."
			}
        ]
    },
    "root-spelling":
    {
		"theory": """
        <br>        <h3>Проверяемые безударные гласные</h3>
<br>
<br>
<br>Безударные гласные корня проверяются ударением, т.е. в неударяемом слоге пишется та же гласная, что и в соответствующем ударяемом слоге однокоренного слова<div class="theory-example">леса (лес), лиса (ли́сы), <br>примерять (ме́рить) костюм – примирять (мир) соседей;<br> развевается (ве́ять) флаг – развивается(разви́тие) промышленность;<br>холодильник (хо́лод, холо́дный).</div>
<br>
<br>Ср. различное написание безударных гласных корня в близких по звучанию словах;<div class="theory-example">залезать (в карман) – зализать (раны), отварить (картофель) –отворить (дверь), поласкать (кошку) – полоскать (рот), пристежной (воротник) – пристяжной (о лошади), разредить (всходы) – разрядить (ружье), умалять(значение) – умолять (о пощаде) и т.п.</div>
<br>
<br><div class="theory-example-info"><strong>Примечание 1.</strong> В некоторых корнях наблюдается чередование гласных. Количество таких корней ограничено</div>
<br><div class="theory-example-info"><strong>Примечание 2.</strong> Гласную о в неударяемых корнях глаголов совершенного вида нельзя проверять формами несовершенного вида на –ывать (–ивать), <strong>например:</strong> опоздать (поздний, хотя опаздывать), раскроить (кройка, хотя раскраивать).</div>
<br>
<br><div class="theory-example-info"><strong>Примечание 3.</strong> В некоторых словах иноязычного происхождения с выделяемым только этимологически суффиксом написание безударной гласной нельзя проверять однокоренным словом, если проверяемая и проверочная гласные входят в состав суффиксов различного происхождения, например: абонемент (-емент восходит к французскому суффиксу), хотя абонировать (-ировать восходит к немецкому суффиксу); аккомпанемент, хотя аккомпанировать; ангажемент, хотя ангажировать. Ср. также аналогичное явление в составе иноязычного корня апперципировать, хотя апперцепция; дезинфицировать, хотя дезинфекция. Сохраняется гласная корня в словах инъекция – инъецировать, проекция — проецировать инек. Др.</div>
<br>        <h4>Непроверяемые безударные гласные</h4>
<br>Написание безударных гласных, которые не могут быть проверены ударением, определяется по орфографическому словарю
<div class="theory-example">бадминтон, бетон, бечёвка, бидон, бодяга, бриолин, валидол, ватрушка, вентиляция, вестибюль, ветчина, винегрет, дизентерия, дрочёна, интеллигенция, каламянка, калач, каморка, каравай, каракатица, кобура, компоновка, конфорка, кочан, кощей, ладанка, магарыч, мадаполам, наваждение, палисадник, пантопон, паром, периферия, пескарь, пигалица, пластилин, привилегия, ромштекс, ротапринт, снегирь, снеток, стипендия, тормоз, тороватый, эликсир, эстакада и мн. др. (как показывают примеры, сюда относятся слова независимо от их происхождения).</div>
<br>
<br>                    <h3>Чередующиеся гласные</h3>
<br><h4>Чередование а и о</h4>
<br><div class="theory-example-roots">1. В корне гар - – гор- под ударением пишется а, без ударения – о<div class="theory-example">зага́р, уга́р – загоре́лый, угоре́ть.</div>
<div class="theory-example-info">Исключения: вы́гарки, и́згарь, при́гарь (специальные и диалектные слова).</div>
<br>
<br>2. В корне зар - – зор - под ударением пишется гласная в соответствии с произношением, без ударения – а<div class="theory-example">за́рево, зо́рька – зарни́ца, озаря́ть.</div>
<div class="theory-example-info">Исключение: зорева́ть.</div>
<br>
<br>3. В корне кас - – кос(н)- пишется о, если дальше следует согласная н, в остальных случаях – а<div class="theory-example">касаться, касательная – коснуться, прикосновение.</div>
<br>
<br>4. В корне клан- – клон- под ударением пишется гласная в соответствии с произношением, без ударения – о<div class="theory-example">кла́няться, покло́н – поклони́ться, поклоне́ние.</div>
<br>
<br>5. В безударном корне лаг- – лож- перед г пишется а, перед ж – о<div class="theory-example">предлага́ть, прилага́тельное – предложи́ть, обложе́ние.</div>
<div class="theory-example-info">Исключение: по́лог (семантически уже не связывается с корнем лаг- – лож-).</div>
<br>
<br>6. Корень мак- содержится в глаголах, имеющих значение «погружать в жидкость»: макать сухарь в чай, обмакнуть перо в чернила. Корень мок- содержится в глаголах со значением «пропускать жидкость»<div class="theory-example">вымокнуть под дождем, промокну́ть написанное.</div><div class="theory-example-warn">Правило распространяется на производные слова: макание, промокательная бумага, непромокаемый плащ.</div>
<br>
<br>7. В корне плав - гласный звук может быть ударяемым и безударным<div class="theory-example">пла́вать, плаву́честь, поплаво́к</div><div class="theory-example-info">Корень плов- содержится в словах пловец ипловчиха; корень плыв- – в слове плывуны.</div>
<br>
<br>8. Корень равн - имеется в словах со значением «равный, одинаковый, наравне»<div class="theory-example">уравнение, сравнить, поравняться (стать наравне).</div><br>Корень ровн - – в словах со значением «ровный, прямой, гладкий»<div class="theory-example">заровнять, ровесник, сровнять, уровень.<br>Ср.: подравнять (сделать равным) – подровнять (сделать ровным); выравнен (сделан равным) – выровнен (сделан ровным).</div>
<br>
<br>9. В корне раст - – рос- пишется а перед последующим сочетанием ст (также перед щ), в остальных случаях пишется о<div class="theory-example">расти, наращение – выросший, заросль, поросль.</div>
<br>
<br><div class="theory-example-info">Исключения: отрасль (хотя нет cm); росток, выросток, ростовщик, Ростов и др.</div>
<br>
<br>10. В безударном корне скак - – скоч - перед к пишется а, перед ч – о<div class="theory-example">подскака́ть – подскочи́ть.</div>
<br>
<br><div class="theory-example-info">Исключения: скачо́к, скачу́.</div>
<br>
<br>11. В корне твар - – твор - под ударением пишется гласная в соответствии с произношением, без ударения – о<div class="theory-example">тварь, тво́рчество – твори́ть, творе́ц.</div>
<br>
<br><div class="theory-example-info">Исключение: у́тварь (семантически уже не связывается с корнем твар - – твор -). В корнях некоторых глаголов при образовании видовых пар наблюдается чередование как безударного, так и ударного о: уговори́ть – угова́ривать, затро́нуть – затра́гивать, зарабо́тать –зараба́тывать.</div>
<br><h4>Чередование е и и</h4>
<br>
<br>12. В корнях <strong>бер - – бир -, дер- – дир -, мер- – мир-, пер- – пир-, тер- – тир-, блест- – блист -, жег- – жиг-, стел- – стил-, чет- – чит-</strong> пишется и, если дальше следует суффикс -а-<div class="theory-example">собирать, задирать, замирать, запирать, стирать, блистать, сжигать, вычитать, расстилать;</div><br>В противном случае пишется е<div class="theory-example">беру, деру, умереть, запереть, стереть, блестеть, выжегший, вычет, расстелить.</div>
<br>
<br><div class="theory-example-info">Исключения: сочетать, сочетание.</div>
<br>
<br><h4>Чередование а(я) и им, а(я) и ин</h4>
<br>
<br>
<br>13. В корнях с чередованием а(я) – и м, а(я) – ин пишутся им и ин, если дальше следует суффикс -а-<div class="theory-example">сжать – сжимать, понять – понимать, начать – начинать.<br>Ср.: внимательный, заклинать, напоминать, принимать и др.</div>В производных формах сохраняется им, даже если дальше и не следует суффикс -а -<div class="theory-example">сниму, сними, подниму, подними и т.д</div>
<br>
<br>
<br>
</div>
        """,
		"title": "Правописание корней",
		"tests":
		[
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"омр..чать, соприк..саться, л..терея",
					"возр..стать, к..мбинация, подг..равший",
					"абстр..гироваться, наст..рожившись, прил..жить",
					"зак..ренелый, изнем..жение, вып..лоть (сорняки)"
				],
				"correct-answer": "зак..ренелый, изнем..жение, вып..лоть (сорняки)"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"беспр..цедентный, прод..монстрировать, м..ханизатор",
					"проф..ссионал, од..чавший, об..дневший",
					"доб..раться, обер..гающий, поб..режье",
					"взаимопон..мание, выч..ты, заинт..ресовать"
				],
				"correct-answer": "проф..ссионал, од..чавший, об..дневший"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"расст..лить, экв..валентный, прогр..меть",
					"обд..рать, соковыж..малка, през..дентский",
					"вин..грет, разн..мать, кр..терий",
					"вм..стительный, неприм..римо, выв..сивший"
				],
				"correct-answer": "вм..стительный, неприм..римо, выв..сивший"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"осн..стить, задр..жать, аргум..нтировать",
					"р..стовщический, соприк..сновение, ..реол",
					"благотв..рительный, в..кансия, разб..лтать",
					"р..вномерный, пан..рама, комп..нент"
				],
				"correct-answer": "осн..стить, задр..жать, аргум..нтировать"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"ав..нгардный, з..рница, утр..мбовать",
					"б..ллон, возл..гать, през..дент",
					"ж..стикулировать, экз..менатор, разб..влять",
					"р..дчайший, забл..стать, к..снуться"
				],
				"correct-answer": "ж..стикулировать, экз..менатор, разб..влять"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"задр..жать, пор..зительный, прил..гательное",
					"впл..тнyю, ч..рующий, г..рдиться",
					"бл..городный, к..саться, г..ризонт",
					"сокр..щение, р..стение, т..ржественный"
				],
				"correct-answer": "впл..тнyю, ч..рующий, г..рдиться"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"ун..чтожать, мет..орология, прот..реть",
					"ут..шение, раскр..снеться, д..лёкий",
					"предл..гать, пр..тензия, обр..млённый",
					"к..ричневый, зам..рев, см..рение"
				],
				"correct-answer": "ут..шение, раскр..снеться, д..лёкий"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"вр..дители, фраз..ологический, зап..реть (дверь)",
					"предпол..жительно, к..мпонент, усл..жнённый",
					"л..леять, задр..жавший, прик..сновение",
					"од..чать, п..стух, осл..пительный"
				],
				"correct-answer": "од..чать, п..стух, осл..пительный"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"р..цензия, подр..сти, ут..нчённый",
					"энциклоп..дист, фант..стичный, перекл..каться",
					"тр..диционный, зап..рать, т..инственно",
					"ш..девр, водор..сли, конфл..ктующий"
				],
				"correct-answer": "энциклоп..дист, фант..стичный, перекл..каться"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"асф..льтированный, в..ртеть, в..траж",
					"в..ртуоз, бл..стеть, одр..хлевший",
					"рекл..мировать, т..рминология, изл..гать",
					"б..снописец, изд..вать, сбал..нсированный"
				],
				"correct-answer": "б..снописец, изд..вать, сбал..нсированный"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"прив..заться, скр..пучий, ог..рчение",
					"ок..лдовать, кр..стьянин, зап..тевать",
					"обж..гаться, пок..сившийся, ок..нчание",
					"м..тафора, бл..стательный, пос..щать"
				],
				"correct-answer": "прив..заться, скр..пучий, ог..рчение"
			},

            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"л..леять, задр..жавший, прик..сновение",
					"оз..рять, об..няние, поз..лоченный",
					"препод..вать, нап..дение, осл..бев",
					"в..ртуоз, бл..стеть, одр..хлевший"
				],
				"correct-answer": "препод..вать, нап..дение, осл..бев"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"м..ридиан, прогр..ссивный, повт..рять",
					"л..нгвистический, ош..ломлённый, прот..реть",
					"умн..жать, напр..вление, фин..нсист",
					"р..альный, ск..зание, м..тинговать"
				],
				"correct-answer": "умн..жать, напр..вление, фин..нсист"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"оп..раться, зар..сли, к..мфортный",
					"осозн..вать, п..мощник, те..ретический",
					"п..рила, р..альный, стр..миться",
					"к..нтракт, тр..ллейбусный, д..монстрировать"
				],
				"correct-answer": "осозн..вать, п..мощник, те..ретический"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"л..петать, нр..воучение, отв..чать",
					"сп..собный, из..бразить, пол..гать",
					"выб..рать, мент..литет, сф..рмулированный",
					"пр..вительство, пом..стить (в колбу), расст..лать"
				],
				"correct-answer": "л..петать, нр..воучение, отв..чать"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"пер..одический, обв..нить, вы..вить",
					"воспом..нание, св..щенный, т..оретик",
					"изб..рательный, выгл..деть, апп..тит",
					"п..лезный, в..ронка, забл..ставший"
				],
				"correct-answer": "пер..одический, обв..нить, вы..вить"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"р..стение, об..ятельный, св..тает",
					"уд..стоила, б..льница, л..минировать",
					"зан..чевать, укр..шение, выпл..та",
					"соч..нитель, обт..каемо, з..ботливый"
				],
				"correct-answer": "зан..чевать, укр..шение, выпл..та"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"просл..влять, об..няние, заг..релый",
					"вл..стелин, пок..рать, сер..ал",
					"пок..ряющий, з..ря, укр..титель",
					"упл..тняя (бетон), к..саться, к..мпаньон"
				],
				"correct-answer": "вл..стелин, пок..рать, сер..ал"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"прив..заться, скр..пучий, зап..тевать",
					"ок..лдовать, кр..стьянин, ог..рчение",
					"обж..гаться, пок..сившийся, ок..нчание",
					"окам..неть, исст..ри, приг..ревшая"
				],
				"correct-answer": "прив..заться, скр..пучий, зап..тевать"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"доб..жали, р..дчайший, дов..рительно",
					"б..рёзовый, пр..вительство, оз..рило",
					"б..гаж, кл..ссический, т..мно",
					"зап..раются, пр..стейший, оф..рмлять"
				],
				"correct-answer": "доб..жали, р..дчайший, дов..рительно"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"по-юн..шески, оз..ряться, распол..гаться",
					"антин..учный, дер..вяшка, тв..рец",
					"ф..рмализм, на пл..ву, подр..жание",
					"за..лели, запл..тить, разг..дать"
				],
				"correct-answer": "за..лели, запл..тить, разг..дать"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"перс..наж, сц..пление, скр..пучий",
					"рез..денция, увл..каться, соч..тание",
					"п..стреть, заб..стовка, забл..стал",
					"ур..внение, анн..тация, сл..варный"
				],
				"correct-answer": "перс..наж, сц..пление, скр..пучий"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"выг..реть, оф..церский, пров..нциальный",
					"р..сточек, напр..гаться, ум..ротворённый",
					"ре..листично, упр..вляющий, прим..риться",
					"к..рзина, неисс..каемый, оч..ртить"
				],
				"correct-answer": "ре..листично, упр..вляющий, прим..риться"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"заг..релый, про..вляющийся, разув..рять",
					"разг..вор, в..ликолепный, отр..зиться",
					"эт..кетка, тр..вожиться, побл..дневший",
					"пож..леть, хр..нитель, д..йствительный"
				],
				"correct-answer": "пож..леть, хр..нитель, д..йствительный"
			},
            {
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех словах пропущена безударная проверяемая гласная корня?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"гориз..нтальный, р..дколесье, асф..льтировать",
					"оз..ривший, (предвыборная) к..мпания, аг..тация",
					"бл..стать, т..мительный, огл..вление",
					"конс..рвировать, пот..плевший, к..рьерист"
				],
				"correct-answer": "гориз..нтальный, р..дколесье, асф..льтировать"
			}
        ]
    },
	"n-or-nn":
	{
		"theory": """
<br><h4>Правописание Н и НН в существительных</h4>
<br><div class="theory-example">НН пишется:<br>1) если корень слова оканчивается на н, а суффикс начинается с н:
<br><div class="theory-example">конница, бесприданница, малинник</div>
<br>2) если существительное образовано от прилагательного или от причастия, имеющего нн:
<br><div class="theory-example">современник, торжественность</div>
<br>Н пишется:
<br><div class="theory-example">Если существительное образовано от основы прилагательного с одним н
<br><div class="theory-example-info">песчаник, пряности, юность</div></div>
</div>
<br><h4>Правописание Н и НН в суффиксах отыменных прилагательных (образованных от имени существительного)</h4>
<br><div class="theory-example">НН пишется:
<br>1) в прилагательных, образованных от имен существительных и прилагательных с помощью суффиксов -енн-, -онн-.
<br><div class="theory-example">революционный, временный, здоровенный</div>
<br><div class="theory-example-warn">Исключение: ветреный</div>
<br>2) в прилагательных, образованных от существительных с основой на -н при помощи суффикса -н-.
<br><div class="theory-example">длинный, туманный, чугунный</div>
<br><div class="theory-example-warn">Прилагательные бараний, свиной, тюлений , сазаний , фазаний, образованы по-другому, поэтому в них пишется одна Н .
<br>Прилагательные пряный, румяный, юный пишутся с одной н, так как это непроизводные прилагательные.</div>
<br>Н пишется:
<br><div class="theory-example">Н пишется в прилагательных, образованных от существительных с помощью суффиксов -ин-, -ан-,-ян-.
<br><div class="theory-example">мышиный, гусиный, водяной</div>
<br><div class="theory-example-warn">Исключения: стеклянный, оловянный, деревянный</div>
<br>
</div>
</div>
<br><h4>Правописание Н и НН в отглагольных прилагательных и причастиях</h4>
<br><div class="theory-example"><div class="theory-example">НН пишется:
<br>
<br>1) полные страдательные причастия прошедшего времени.
<br><div class="theory-example">закрученный, откопанный, купленный</div>
<br>2) в прилагательных на -ованный, -ёванный, -еванный.
<br><div class="theory-example">маринованный, корчёванный, асфальтированный</div></div>
<br><div class="theory-example">Н пишется:
<br>1) в отглагольных прилагательных
<br><div class="theory-example">беленые стены, груженый вагон</div>
<br>2) в кратких причастиях
<br><div class="theory-example">сделан, освоены, окрашено, конченый человек, названый брат, названая сестра, посажёный отец, посажёная мать, Прощёное воскресенье, гладкокрашеный, домотканый, мелкодроблёный, самозваный, тяжелораненый, цельнокроеный, латаный-перелатаный, стираный-перестираный, чиненый-перечиненый, читаный-перечитаный, штопаный-перештопаный, желанный, жданный, надёванный, неведанный, невиданный, негаданный, нежеланный, нежданный, ненадёванный, неожиданный, неслыханный, нечаянный, долгожданный, доморощенный.</div>
</div>
</div>
<br><h4>Правописание Н и НН в наречиях</h4>
<br><div class="theory-example">В наречиях пишется столько н, сколько их пишется в слове, от которого наречие образовано.
<br><div class="theory-example">Например: нечаянно (нечаянный), путано (путаный), ветрено (ветреный)</div></div>
<br></div>
""",
		"title": "Правописание -Н- и -НН- в различных частях речи",
		"tests":
		[
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется НН?<br><i>На стра(1)ом и грозном фоне закатного неба зубчатая стена хвойного леса казалась отчётливо нарисова(2)ой, а кое-где торчавшие над ней прозрачные круглые верхушки берёз словно были очерче(3)ы на небе лёгкими штрихами.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "12"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Дом стоял несколько в стороне от леса, стены тут и там подновле(1)ы свежими лесинами, окна покраше(2)ы белилами, маленькое крылечко сбоку, изукраше(3)ое резьбой, ещё пахло смолой.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "12"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Особе(1)о красива река в утре(2)ем тумане, когда хрустальные её струи прозрачны, словно серебря(3)ые нити, и подсвече(4)ы холодным солнцем осени.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "34"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется НН?<br><i>Гибнущий сад и несостоявшаяся, даже незамече(1)ая любовь – две внутре(2)е связа(3)ые темы – придают пьесе А.П. Чехова грустно-поэтический характер.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "123"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется НН?<br><i>Согласно замыслу, Н.В. Гоголь собирался провести Чичикова через искушение собстве(1)ичеством, через жизне(2)ую грязь и мерзость к нравстве(3)ому возрождению.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "123"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Славное место эта долина: со всех сторон горы неприступные, красноватые скалы, которые обвеша(1)ы зелёным плющом и увенча(2)ы купами чинар, жёлтые обрывы, исчерче(3)ые промоинами, высоко-высоко – золотая бахрома облаков, а внизу – Арагва.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "12"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется НН?<br><i>Дли(1)ый ряд невида(2)ых картин в стари(3)ых рамах, развеша(4)ых по некраше(5)ым стенам, радовал глаз буйством красок.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4",
					"5"
				],
				"correct-answer": "1234"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется НН?<br><i>Вдали, на крутом известковом берегу, подмытом разливами, в утре(1)ем воздухе ясно виднеется село с белой каме(2)ой церковью и ветря(3)ыми мельницами.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "12"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Тема женстве(1)ости в философском восприятии России достаточно традицио(2)а; она выразилась в работах славянофилов, была развита в концепциях философов Серебря(3)ого века: В. Соловьёва, В. Розанова, Н. Бердяева.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "3"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>До наших дней в архивах сохранились счета, предъявле(1)ые художнику за доставле(2)ые ему масля(3)ые краски.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "3"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>На автопортрете художник изображён в изыска(1)ом плаще, лицо спокойно и увере(2)о, усы и бородка тщательно причёса(3)ы.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "3"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется НН?<br><i>В творчестве Сальвадор Дали был неутомимым искателем, ненавидевшим обыде(1)ость и создававшим обновлё(2)ые образы и неожида(3)ые композиции.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "123"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>На картине Вермейера «Уличка» мостовая вымете(1)а, мощё(2)ое плиткой крыльцо вымыто, фасады снизу выбеле(3)ы извёсткой.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "13"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>На картине изображе(1)а весёлая деревенская свадьба, пёстрая масса людей удачно вписа(2)а в пейзаж – широкий, с прекрасно нарисова(3)ым высоким голубым небом. </i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "12"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Дом стоял несколько в стороне от леса; стены его тут и там были подновле(1)ы свежими лесинами, рамы окон покраше(2)ы белилами, маленькое крылечко сбоку, изукраше(3)ое резьбой, ещё пахло смолой.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "3"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>В начале 1907 года в творчестве художника Пабло Пикассо, несомне(1)о, наступил новый творческий этап: перед нами иной мастер, в своих картинах обращающийся к первозда(2)ым основам бытия, где добро отделе(3)о от зла.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "3"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>И Варваре, и Тихону, и Кудряшу чужд нравстве(1)ый максимализм Катерины, для которой и крушение традицио(2)ых моральных норм в окружающем мире, и её собстве(3)ое нарушение этих заветов –поисти(4)е страшная трагедия. </i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "4"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Повесть А. Платонова «Ювенильное море» была написа(1)а в условиях, когда под влиянием глубоких внутре(2)их переживаний писатель в значительной мере изменил свою художестве(3)ую систему.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Термин «гербарий» появился в ХVI веке для обозначения засуше(1)ых растений, собра(2)ых для коллекции и предназначе(3)ых для научных работ по флористике, селекции.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "123"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>В начале ХХ столетия были изобрете(1)ы новые способы организации звуков в музыкальном произведении и одновреме(2)о с этим возрождалось подли(3)ое звучание оркестровых инструментов.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "23"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>И густое молоко, льющееся из глиня(1)ого кувшина, и пышный каравай в искусно сплетё(2)ой корзине, и сползающая салфетка выписа(3)ы художником во всех деталях и с особой выразительностью.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Среди развалин древнего города на прочных столбах установле(1)ы колокола с высече(2)ыми на них подли(3)ыми греческими письменами. В студё(4)ые осенние туманы эти колокола заменяли морякам маяк.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "14"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Эпическая тема поэмы С. Есенина «Анна Снегина» выдержа(1)а в некрасовских традициях: тут и сосредоточе(2)ость на народных проблемах, и сюжет о народном вожаке, и сказовый стиль, и лексико-стилистические особе(3)ости речи крестьян</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>На картине Айвазовского мы видим, как о песча(1)ый берег бьются волны, вдали на рейде стоят корабли с убра(2)ыми парусами, а на тёмном небосклоне мерцает серебря(3)ый диск луны</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "13"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком варианте ответа правильно указаны все цифры, на месте которых пишется одна буква Н?<br><i>Жизнь художника Айвазовского, великого труже(1)ика, была поглоще(2)а творчеством, насыще(3)ым импровизацией и фантазией.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "3"
			}
		]
	},

	"spelling-ne-and-ni":
	{
		"theory": """
        <h3>РАЗДЕЛЬНО:</h3>
        <br>
        С любой частью речи, кроме глаголов, если есть или подразумевается противопоставление с союзом «А».
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Это не осторожность, а трусость.<br>Проблема не простая, а сложная.<br>Отношения не враждебные.</i>
        </div>
        <br>
        <br>
        С глаголами и деепричастиями в большинстве случаев.<br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не любить, не думая.</i>
        </div>
        <br>
            С существительными, прилагательными, наречиями, если они не могут образовывать новое слово с НЕ. Сюда относятся также относительные прилагательные в роли сказуемого, качественные прилагательные (обозначающие цвета).
        <br>

        <div class='theory-example-warn'>
            Но!!!<br>
            Если прилагательное является определением, то пишем слитно.
        </div>
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не стол, не деревянный, не синий.<br>
            Туфелька не хрустальная.<br>
            Краска не синяя, переплет не желтый, оттенок не серый.</i>

            <div class='theory-example-warn'>
                Но!!!<br>
                Логика не женская – девушка рассуждала с неженской логикой.
            </div>
        </div>



        <br>
            С прилагательными, наречиями на -о при наличии отрицательных местоимений и наречий (начинающихся с ни) или <u>ДАЛЕКО НЕ</u>, <u>ВОВСЕ НЕ</u>, <u>ОТНЮДЬ НЕ</u>
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Никому не известный адрес, ни в чем не повинные люди,<br>
            нисколько не понятное выражение, ничуть не вредный напиток,<br>
            далеко не простое решение,<br>
            вовсе не бесплодные поиски,<br>
            отнюдь не новый сюжет</i>
        </div>

        <br>
            С существительными, прилагательными и наречиями в вопросительном предложении, если отрицание логически подчеркивается.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не ясно ли это положение без всяких доказательств?<br>Кому не известны имена наших космонавтов?</i>
        </div>


        <br>
            С краткими прилагательными, которые в полной форме имеют другое значение или не существуют.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не готов к отъезду,<br>не должен так поступать,<br>не намерен молчать,<br>не обязан помогать,<br>не рад встрече,<br>не склонен верить,<br>не расположен к беседе.</i>
        </div>

        <br>
            Со сравнительной степенью прилагательных, наречий в большинстве случаев.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не ниже, не выше,<br>не лучше, не хуже,<br>не ближе, не беднее.</i>
        </div>

        <br>
            С предикативными наречиями, обстоятельственными наречиями.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не надо, не время, не жаль.<br>
            Не сегодня, не всегда.</i>
            <div class='theory-example-warn'>
                Но!!!<br>
                недосуг, неохота и др.
            </div>
        </div>
        <br>
            С наречиями, образованными от существительных.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не в зачет, не в меру, не в пример, не к добру, не к спеху, не по вкусу, не под силу, не по нутру, не с руки</i>
        </div>
        <br>
            С причастиями, если есть зависимые слова.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не законченная вовремя книга.</i>
        </div>
        <br>
            С краткими причастиями.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Рукопись не отредактирована, цитаты не проверены, работа не выполнена.</i>
        </div>
        <br>
            С местоимениями (кроме отрицательных и неопределенных).
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не я и не ты, не себе, не каждый, живет в не нашем доме.</i>
        </div>
        <br>
        <div class='theory-example-info'>
            <i><strong>Примечание.</strong> Пишется через дефис философский термин не-я.</i>
        </div>

        <br>
            С числительными всегда раздельно.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не два, не трое, пятые и не пятые классы, здесь проходит не нулевой меридиан</i>
        </div>
        <br>
            С отрицательными местоимениями с предлогом.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не с кем, не в чем, не о ком.</i>
        </div>
        <br>
            С частицами, союзами, предлогами всегда раздельно.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Не то… не то, не над, не без интереса.</i>
        </div>

        <br>
        <br>


        <h3>СЛИТНО:</h3>
        <br>
            С любой частью речи, если не употребляется без «не»
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Ненавидеть, невежда,<br>негодуя, небрежно.</i>
        </div>

        <br>
            С глаголами и деепричастиями с приставкой НЕДО в значении недостаточности действия, несоответствия норме.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i> Недобрать тетрадей, недоварить картофель, недовернуть гайку, и все производные слова (недосол, недовес и т.д)</i>
            <div class='theory-example-warn'>
                Но!!!<br>
                Не доехать – здесь значение не закончить действие, пишем раздельно.
            </div>
        </div>

        <br>
            С существительными, прилагательными, наречиями на -о,-е, (полными и краткими) (есть исключения, см.в «раздельно»), если можно заменить синонимом без «не» и если они образуют новые слова с «не»
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Неглупый (умный), негромко (тихо), недруг (враг).</i>
        </div>

        <br>
            С прилагательными, наречиями, причастиями при наличии слов меры и степени (см. далее список)
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <div class='theory-example-warn'>
                Но!!!<br>
                Если помимо таких наречий при причастии имеются еще другие пояснительные слова, то пишем раздельно.
            </div>
            <i>Очень неинтересная книга; совсем непроверенные данные;<br>чрезвычайно нелегко; совершенно не подготовленная к набору рукопись;<br>совсем не решенная до сих пор проблема.</i>
        </div>

        <br>
            С существительными, обозначающими лиц (недемократ, нерусский, неспециалист).
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Метафорами широко пользуются литераторы и нелитераторы.</i>
        </div>

        <br>
            С отглагольными прилагательными на –емый, -имый (есть исключения, см. далее)
        <br>
        <div class='theory-example-info'>
            <i><strong>Исключения:</strong> Невидимый, невменяемый, необитаемый, невоспламеняемый, негасимый, недвижимый, неделимый, незабываемый, незримый, неизменяемый, нелюбимый, немыслимый, необлагаемый, неотчуждаемый, непереводимый, непередаваемый, непознаваемый, независимый, непромокаемый, несгораемый, неисправимый, неосуществимый, неразрушимый.</i>
        </div>

        <br>
            Со сравнительной степенью прилагательных, наречий на -о, если при форме сравнительной степени прилагательных и наречий имеются уточняющие наречия.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Ещё неинтереснее, гораздо некрасивее, намного неприятнее, всё недоступнее, чуточку непонятнее, <strong>а также если форма сравнительной степени употребляется в отрицательных конструкциях типа:</strong> нет ничего неудачнее, чем…или в конструкции с союзами чем… тем, <strong>напр.:</strong> чем незамысловатее, тем лучше; чем дальше, тем неутешительнее.</i>
        </div>

        <br>
            С существительными, прилагательными, наречиями на -о, если перед существительным есть определение или предлог.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i> Все портит постоянная нерешительность. Уволен за невыполнение обязанностей. Всему виной моё невезение.</i>
        </div>

        <br>
            С причастиями без зависимых слов (или со словами меры и степени).
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Нерешенная задача.</i>
        </div>

        <br>
            С субстантивированными причастиями (ставшими существительными).
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Число неуспевающих по русскому языку.</i>
        </div>

        <br>
            С отрицательными и неопределенными наречиями и местоимениями без предлога.
        <br>
        <div class='theory-example'>
            <i>Негде, некуда, неоткуда, незачем, невдалеке, невдомек, невзначай, невмоготу, невмочь, невпопад, невтерпеж, некстати, неспроста; нехотя.</i>
        </div>



        """,
		"title": "Правописание НЕ-/НИ-",
		"test_type": "radio",
		"tests":
		[
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"Врагу (не)сдобровать: за нашим лесочком уже выстроились танки.",
					"(Не)смотря на ветер и стужу, птицы упорно летят на юг.",
					"Эта (не)приятная история надолго осталась в моей памяти.",
					"Мы ценим и любим (не)праздность, а труд."
				],
				"correct-answer": "Мы ценим и любим (не)праздность, а труд."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ(НИ) со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Касьяна (не)слишком обрадовало наше внезапное посещение.",
					"Чацкий уезжает, (не)найдя сочувствия живого.",
					"Меня тянуло в какой-нибудь маленький городок, где (ни)что не помешает работать.",
					"Анна Павловна дала понять, что ни она, (ни)кто-то другой не имеют права обсуждать желания императрицы."
				],
				"correct-answer": "Меня тянуло в какой-нибудь маленький городок, где (ни)что не помешает работать."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"Мы устремляемся по (не)изведанному морю к новой земле.",
					"Брат с (не)виданной ловкостью перемахнул через забор.",
					"Вдалеке виднелись серые громады ещё (не)законченных построек.",
					"Княжна Марья была (не)поколебима в своих решениях."
				],
				"correct-answer": "Вдалеке виднелись серые громады ещё (не)законченных построек."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"(Не)испытанное никогда раньше острое чувство жалости переполнило душу Пьера.",
					"(Не)спавший от боли в ноге Иванихин всё видел.",
					"Я стою (не)подвижно.",
					"Тимофей (не)спеша повернулся."
				],
				"correct-answer": "Я стою (не)подвижно."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"В России (не)было того среднего класса, который в Европе «соединял» аристократию и простонародье.",
					"На лугах стояла ещё (не)кошенная трава.",
					"(Не)слыша звуков визжавших со всех сторон пуль, Пьер подъехал к полю.",
					"Войско саксов умело скрывалось в (не)проходимых лесах и болотах."
				],
				"correct-answer": "Войско саксов умело скрывалось в (не)проходимых лесах и болотах."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Князя Андрея раздражал холодный, (не)пропускающий в душу взгляд Сперанского.",
					"(Не)каждый может точно сформулировать свою мысль.",
					"Глубина идеи в романе (не)разрывно сочетается с художественностью.",
					"Коль нет цветов среди зимы, так и грустить о них (не)надо."
				],
				"correct-answer": "Глубина идеи в романе (не)разрывно сочетается с художественностью."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Софья Николаевна (не)очень постарела за это время.",
					"(Не)смотря по сторонам, мальчик быстро прошёл в подъезд.",
					"Виктор (не)всегда звонил вовремя.",
					"Сергей (не)спроста перестал разговаривать с Павлом."
				],
				"correct-answer": "Сергей (не)спроста перестал разговаривать с Павлом."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"В сухой, (не)тронутой пахарем степи расхаживают дрофы.",
					"Биму пришло в голову: «А (не)пройдёт ли хозяин между домами?».",
					"В пору бездорожья пришлось мне ехать по (не)большому, но разбитому просёлку.",
					"(Не)видя несколько дней сряду градоначальника, граждане взволновались."
				],
				"correct-answer": "В пору бездорожья пришлось мне ехать по (не)большому, но разбитому просёлку."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"Случилось так, что мне (не)кому было рассказать о своих сомнениях.",
					"Сначала все помолчали, обдумывая, как начать разговор в такой (не)привычной обстановке.",
					"По мнению Базарова, роль общества важнее, чем влияние отдельной личности: «Исправьте общество, и болезней (не)будет».",
					"Но, говорят, вы (не)людим: в глуши, в деревне всё вам скучно."
				],
				"correct-answer": "По мнению Базарова, роль общества важнее, чем влияние отдельной личности: «Исправьте общество, и болезней (не)будет»."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Прежние владельцы, (не)имевшие похвального любопытства заглядывать в старинные книги, оставили их на чердаке.",
					"Желанная свобода (не)достигнута.",
					"В саду ещё (не)раскрыли свои бутоны розы.",
					"Если бы мы (не)доглядели, лодка наполнилась бы водой."
				],
				"correct-answer": "Если бы мы (не)доглядели, лодка наполнилась бы водой."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Гордеевы жили в доме с бревенчатыми, ещё (не)штукатуренными стенами.",
					"Иван стал размышлять о том, что в клинике (не)плохой коллектив.",
					"В «Мёртвых душах» весь город обсуждал чичиковских мужиков, которых уже (не)было на свете.",
					"Из-за угла вышел ловчий Данило, седой, морщинистый, но отнюдь (не)старый."
				],
				"correct-answer": "Иван стал размышлять о том, что в клинике (не)плохой коллектив."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"В доме, (не)смотря на вечернюю прохладу, было душно.",
					"Соня с (не)покрытой головой выбежала на улицу.",
					"Грачи гуляли в ещё (не)пожелтевшей ржи.",
					"(Не)ожиданно хлопнула дверь, и в доме сразу стихло."
				],
				"correct-answer": "Грачи гуляли в ещё (не)пожелтевшей ржи."
			},



			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ(НИ) со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"(Ни)чего не сказала рыбка.",
					"(Не)с кем поделиться новостями.",
					"Её сомнения (ни)когда не дорастали до тревоги.",
					"Гале (ни)откуда не пишут."
				],
				"correct-answer": "(Не)с кем поделиться новостями."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"Даже в испепеляющую жару в (не)большом дубовом лесочке чувствуешь живительную прохладу.",
					"(Не)зачем думать о плохом: всё будет хорошо",
					"Меня огорчило (не)вежливое замечание приятеля.",
					"Дожди зарядили надолго, а я к сырой погоде был (не)подготовлен и промок до нитки."
				],
				"correct-answer": "Дожди зарядили надолго, а я к сырой погоде был (не)подготовлен и промок до нитки."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"В полном одиночестве он простоял с минуту, (не)решаясь двинуться дальше.",
					"Тянутся по Волге нагруженные арбузами баркасы с (не)высокими бортами.",
					"(Не)благоприятная для отдыха погода установилась надолго.",
					"Барыне (не)здоровилось, и она рано покинула гостиную."
				],
				"correct-answer": "В полном одиночестве он простоял с минуту, (не)решаясь двинуться дальше."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Мы достигли цели, но наш путь (не)закончен.",
					"Стояла пронзительная, (не)тронутая тишина.",
					"Молодые деревья засыхали на корню, (не)дотянувшись до света.",
					"Вовсе (не)старинная, а очень современная шляпа!"
				],
				"correct-answer": "Стояла пронзительная, (не)тронутая тишина."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"(Не)смотря на сходство с сестрой, Игорь был удивительно красив.",
					"Высокий женский голос пел какую-то (не)знакомую песню.",
					"В ещё (не)просохшем доме было сыро и холодно.",
					"(Не)скошенные луга источают дивный аромат."
				],
				"correct-answer": "В ещё (не)просохшем доме было сыро и холодно."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"В (не)большом сквере рядом с гостиницей прогуливались отдыхающие.",
					"Ещё (не)успевшие доцвести георгины побиты ранними заморозками.",
					"Тимохин с испугом и (не)доумением посмотрел на своего командира.",
					"Над городом повис (не)яркий месяц."
				],
				"correct-answer": "Ещё (не)успевшие доцвести георгины побиты ранними заморозками."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"С улыбкой, (не)сходившей с его лица, Пьер оглядывался вокруг себя.",
					"В утвердительном ответе (не)было сомнения.",
					"Романов выслушал (не)связный рассказ очевидца о вчерашних событиях.",
					"Быстроногие ребята забегали по ещё (не)просохшим тропинкам."
				],
				"correct-answer": "Романов выслушал (не)связный рассказ очевидца о вчерашних событиях."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Он мирно окончил свой век, (не)обидев ни одного человека.",
					"В зале гремели долго (не)смолкавшие аплодисменты.",
					"Этот (не)приятный мир был ему чужд.",
					"Самые сложные задачи (не)решены."
				],
				"correct-answer": "Этот (не)приятный мир был ему чужд."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"Финал рассказа выглядит как возвращение к (не)решённым вопросам.",
					"(Не)ожиданно над городом вспыхнула радуга.",
					"Однако выстрел (не)произведён.",
					"Говорил Пётр Иванович (не)громко, но убедительно."
				],
				"correct-answer": "Однако выстрел (не)произведён."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Эта (не)приятная история надолго осталась в моей памяти.",
					"В Наташином пении уже (не)было детской старательности.",
					"Ученье без уменья – (не)польза, а беда.",
					"Солнце, ещё (не)скрытое облаками, освещает мрачную жёлто-лиловую тучу."
				],
				"correct-answer": "Эта (не)приятная история надолго осталась в моей памяти."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется раздельно?<br>",
				"answers":
				[
					"(Не)законченная шахматная партия перенесена на завтра.",
					"За полотном железной дороги (не)проходимой стеной стоит молодой сосняк.",
					"(Не)редко предметом художественного изображения бывают чувства поэта.",
					"В лёгкой синеве неба, ещё (не)потеплевшей после ночи, розовели облака."
				],
				"correct-answer": "В лёгкой синеве неба, ещё (не)потеплевшей после ночи, розовели облака."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Тайна (не)раскрыта.",
					"(Не)дочитанная до середины книга лежала на тумбочке.",
					"(Не)заметь реставратор трещины, древнейшие фрески могли бы погибнуть.",
					"Рассеянный, (не)внимательный пассажир оставил зонтик в метро."
				],
				"correct-answer": "Рассеянный, (не)внимательный пассажир оставил зонтик в метро."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>В каком предложении НЕ со словом пишется слитно?<br>",
				"answers":
				[
					"Наши кони (не)были измучены.",
					"Все оперативные документы, (не)исключая и боевые журналы, уничтожены.",
					"Андрей Андреевич был человек простой, ничего (не)понимающий в чистокровных лошадях.",
					"Матросы относились к пассажирам с (не)обыкновенным радушием."
				],
				"correct-answer": "Матросы относились к пассажирам с (не)обыкновенным радушием."
			}
		]
	},

	"punctuation":
	{
		"theory": """
<h4>1.Однородные члены предложения. Обобщающие слова.</h4>
<br>
<div class="theory-example">
<br>Однородные члены предложения — это слова, которые отвечают на один и тот же вопрос, относятся к одному и тому же слову в предложении и являются одним и тем же членом предложения.
<br><div class="theory-example">
<br>Правила постановки запятой между однородными членами:
<br>
<br><div class="theory-example">
Запятая ставится:
<br>* если однородные члены связаны бессоюзной связью:
<br><div class="theory-example">Мистер Фокс сделал кормушку для голубей, ворон.</div>
<br>* если однородные члены соединены союзами а, но, да, зато:
<br><div class="theory-example">Рассказ оказался очень длинным, но интересным.</div>
<br>* если однородные члены соединены повторяющимися союзами и:
<br><div class="theory-example">Волчонок Макс ходит и в школу, и на дополнительные занятия.</div></div>
<br><div class="theory-example">Запятая не ставится:
<br>* если однородные члены соединены одиночным союзом и:
<br><div class="theory-example">Енотик Пётр и волчонок Макс договорились встретиться вечером.</div>
<br>* внутри устойчивых оборотов (и смех и горе, и стар и млад, и так и эдак, ни рыба ни мясо, ни то ни сё, ни тот ни другой, ни себе ни людям и др.):
<br><div class="theory-example">Мистер Фокс ни свет ни заря вышел из дома.</div></div>
<br></div>
<br><div class="theory-example">Пунктуация в предложениях с обобщающим словом.
<br>
<br>Если одно из слов в предложении конкретизируется, уточняется рядом однородных членов, то такое слово называется обобщающим. Обобщающее слово является тем же членом предложения, что и однородные члены.
<br>
<br>Нужно помнить, как ставятся знаки препинания в предложении, где есть обобщающее слово:
<br><div class="theory-example"><strong>Правило -> пример:</strong>
<br>Если обобщающее слово стоит перед однородными членами, то после него ставится двоеточие -> Мистер Фокс встретил своих друзей: белочку Беллу, волчонка Макса, енотика Петра.<br>
<br>Если обобщающее слово стоит после однородных членов, то перед ним ставится тире -> тире Белочка Белла, волчонок Макс, енотик Пётр — все были в ожидании мистера Фокса.<br>
<br>Если обобщающее слово стоит перед однородными членами, а после них предложение продолжается, то после обобщающего слова ставится двоеточие, а после однородных членов — тире -> тире Все: Белочка Белла, волчонок Макс, енотик Пётр — ждали, что им расскажет мистер Фокс<br>

<br></div></div></div>
<br>
<br><h4>2.Предложения с обращениями.</h4>
<br><div class="theory-example">Обращение — это слово или сочетание слов, называющее того (лицо или предмет), к кому обращена речь.
<br><div class="theory-example">
1.Белла, привет!
<br>2.Как же я давно вас, ребята, не видела.
<br>3.Мы с Петром так хотели поиграть с тобой, Белла.
<br></div>
<br>Все предложения, в которых есть обращение к какому-либо герою, имеют знаки препинания:
<br>* в конце предложения — перед этим словом;
<br>* в начале предложения — после этого слова;
<br>* в середине предложения — с обеих сторон от этого слова.
<br></div>
<br><h4>3.Причастный оборот и пунктуация при нём.</h4>
<br><div class="theory-example">Причастный оборот - это причастие с зависимыми словами
<br>
<br>Причастие с зависимыми словами называется причастным оборотом. Чтобы установить границы причастного оборота, нужно задать вопросы от причастия к зависимым словам. Важно не забывать, что у зависимых от причастия слов, в свою очередь, тоже могут быть зависимые слова (удивлённый (чем?) появлением (чьим?) друга / (каким?) внезапным). Они также входят в причастный
<br>
<br>Причастный оборот в предложении является определением.
<br>Причастный оборот всегда является одним членом предложения, а определяемое слово не входит в состав причастного оборота.
<br><div class="theory-example">У окна сидит девочка, читающая книгу.</div>
<br>
<br>Если причастный оборот стоит после определяемого слова, то он выделяется интонацией, а на письме - запятыми с двух сторон.
<br><div class="theory-example">Солнце, показавшееся из-за гор, ослепило нас.</div>
<br>
<br>Два причастных оборота, стоящие друг после друга, оформляются по общему правилу.
<br><div class="theory-example">Из окон были видны луга, стелющиеся до реки, текущей к морю.</div>
<br>
<br>Два однородных определения, выраженные в предложении причастными оборотами, ведут себя так же, как и другие однородные члены предложения. Соответственно, знаки препинания между такими оборотами расставляются по правилам постановки знаков препинания при однородных членах предложения.

<br><div class="theory-example">Солнце, недавно поднявшееся из-за горизонта и посылающее первые робкие лучи на землю, скрасило эту унылую и неприглядную равнину.</div>
</div><br>
<br><h4>4.Деепричастный оборот и пунктуация при нём.</h4>
<br><div class="theory-example"><div class="theory-example-info">Деепричастный оборот — это деепричастие с зависимыми словами.</div>
<br>
<br><strong>Как установить границы деепричастного оборота?</strong>
<br>Чтобы установить границы деепричастного оборота, нужно задать вопросы от деепричастия к зависимым словам. Мистер Фокс, отправляясь в долгожданное путешествие, составил подробную карту маршрута.
<br>Деепричастие отправляясь зависит от глагола предложил: предложил (когда? что делая?) отправляясь.
<br>У данного деепричастия есть зависимые слова: отправляясь (куда?) в путешествие (какое?) долгожданное.
<br>Важно не забывать, что у зависимых от деепричастия слов, в свою очередь, тоже могут быть зависимые слова (в путешествие (какое?) долгожданное). Они также входят в состав деепричастного оборота.
<br>
<br>В предложении деепричастный оборот выполняет роль обстоятельства:
<br>Мистер Фокс, отправляясь в долгожданное путешествие, составил подробную карту маршрута.
<br>
<br>Одиночные деепричастия и деепричастные обороты обособляются вне зависимости от позиции по отношению к главному слову, если имеют значение добавочного действия сказуемого. Сравните:
<br>Узнав о предстоящем путешествии, Мистер Фокс очень обрадовался.
<br>Скоро он начал упаковывать вещи, предварительно составив список всего необходимого.
<br>Когда чемоданы уже были собраны, Мистер Фокс, подумав, положил в один из них ещё несколько вещей.
<br>Перед выходом из дома он ненадолго остановился, замечтавшись.
<br>Деепричастия и деепричастные обороты не обособляются в следующих случаях:
<br>
<br><div class="theory-example"><strong>Правило -> пример:</strong>
<br>если одиночное деепричастие близко по значению к наречию и потеряло добавочное значение сказуемого -> Мистер Фокс молча паковал чемоданы.
<br>
<br>если деепричастие входит в состав устойчивого оборота -> Он очень старался, потому что не привык делать что-то спустя рукава.
<br>
<br>если деепричастие в составе определительной придаточной части имеет в качестве зависимого слова союзное слово который -> Мистер Фокс уже упаковал последний чемодан, застегнув который он решил позвонить другу и узнать, готов ли тот ехать на вокзал.
<br>
<br>если деепричастие потеряло своё глагольное значение и перешло в предлоги и предложные сочетания смотря по, начиная с -> Как оказалось, приятель начиная с самого утра был готов отправиться в путь. Друзья решили пораньше выехать в сторону вокзала, а там уже действовать смотря по обстоятельствам.
</div>
<br>Если деепричастный оборот начинается с ограничительных частиц только, лишь или с союза, то они включаются в состав оборота и запятая ставится перед ними:
<br><div class="theory-example">Они вызвали такси и поехали на вокзал, только иногда останавливаясь у магазинов, чтобы купить что-то необходимое для поездки.
<br>Друзья, лишь приехав на вокзал, осознали, что наконец смогут осуществить свою мечту.
<br>Они поспешили к своему вагону, словно опасаясь, что поезд тронется без них.</div>
<br>В предложении рядом может быть несколько деепричастных оборотов или одиночных деепричастий, относящихся к одному глаголу и отвечающих на один вопрос. В таком случае они являются однородными обстоятельствами и запятая между ними ставится или не ставится в соответствии с правилами пунктуации при однородных членах:
<br><div class="theory-example">Путешественники, заняв свои места и успокоившись, решили перекусить. (Между однородными обстоятельствами, связанными одиночным союзом И, не ставится запятая, при этом деепричастные обороты обособляются.)
<br>Путешественники, заняв свои места, успокоившись, решили перекусить. (Между однородными обстоятельствами, связанными бессоюзной связью, ставится запятая, при этом деепричастные обороты обособляются.)</div></div>""",
		"title": "Пунктуация",
		"test_type": "checkbox",
		"tests":
		[
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Вокруг было только торжественное море (1) посеребрённое луной (2) и(3) усеянное звёздами (4) небо.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "12"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>В русских лесах (1) пожалуй (2) нет дерева мощнее и красивее зелёного дуба. По словам учёных-лесоводов (3) некоторые дубы живут до тысячи лет, но (4) к сожалению (5) чистых дубрав (так издавна назывались леса, где росло много дубов) осталось теперь очень мало.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4",
					"5"
				],
				"correct-answer": "12345"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>В XVIII столетии при европейских императорских дворцах (1) существовали оркестровые и хоровые капеллы (2) для руководства (3) которыми (4) приглашались выдающиеся музыканты.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Старцев избегал разговоров (1) и (2) когда его приглашали откушать (3) он садился (4) и ел молча.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "123"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Не растерявшийся и в этой ситуации Остап (1) уклонился вправо (2) отыскивая глазами лодку (3) с сидящим в ней (4) верным Ипполитом Матвеевичем.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Человек – одно звено в бесконечной цепи жизней, которая (1) как будто (2) тянется через него из прошедшего к будущему. Где-то в таинственной глубине (3) быть может (4) лежат способности и таланты, полученные человеком по наследству и готовые развиться в потомках.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "34"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Привлекает внимание каменная стенка (1) у подножия (2) которой (3) цветут дельфиниум и шалфей.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Пели нескончаемую песню комары (1) и (2) по мере того как сгущались сумерки (3) и смолкали все другие звуки (4) до меня стал доноситься шум далёкого водопада.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "124"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Молодые мастера живописи (1) руководимые И.Н. Крамским (2) вышли из состава Академии (3) отказавшись участвовать в конкурсе на получение золотой медали (4) и организовали «Артель художников» – первую общественную организацию художников в России.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1234"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Перед наступлением устойчивых холодов (1) обязательно укрывают плетистые розы (2) однолетние побеги (3) которых (4) нельзя обрезать.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Хорошо известно (1) что (2) если спортсмен не тренируется регулярно (3) то (4) как бы он ни старался (5) хороших результатов ему не достичь. </i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4",
					"5"
				],
				"correct-answer": "1345"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Степной простор (1) весь осыпанный тонкой золотой пылью (2) благоухает ароматами трав, в густой траве дрожат (3) переливаясь и вспыхивая (4) бриллианты крупной росы. </i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1234"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>В нескольких шагах от дома (1) течёт чистая река (2) берега (3) которой (4) покрыты мягкой густой травой.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Елена не успела уйти со сцены с другими актёрами (1) и (2) когда занавес распахнулся (3) шумящая волна зала (4) накрыла её.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "123"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Степной простор (1) весь осыпанный тонкой золотой пылью (2) кажется безбрежным, в густой траве дрожат (3) переливаясь и вспыхивая (4) бриллианты крупной росы.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1234"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Критическая статья (1) может быть (2) размером от нескольких строк до двух-трёх страниц. Во-первых (3) в статье даётся сжатая характеристика и оценка творчества писателя, во-вторых (4) определяется новизна произведения и его связь с литературной традицией.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "34"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>На Кольском полуострове (1) до сих пор сохранились места (2) добраться (3) до которых (4) можно только на вертолёте или при помощи гусеничной техники.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Остаток дня тянулся для Захара нестерпимо долго (1) и (2) когда солнце зашло (3) и серые тени стали гуще закрывать землю (4) он почувствовал облегчение.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "124"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Типичный памятник ярославского зодчества –церковь Ильи Пророка– представляет собой (1) хорошо освещённый (2) изнутри (3) храм(4) окружённый крытыми галереями.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "4"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>А.С. Пушкин назвал М.В. Ломоносова «первым нашим университетом». Все свои научные достижения М.В. Ломоносов (1) как правило (2) старался применить на практике. Так (3) например (4) он, занимаясь изготовлением разноцветного стекла, создал мозаику «Полтавская битва».</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1234"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>В поэме Гоголя «Мёртвые души» (1) Чичиков не единственный персонаж (2) история жизни (3) которого (4) даётся во всех деталях.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Все гости разъехались (1) хозяйке захотелось побыть одной (2) и (3) когда Антон попросил разрешения провести вечер у соседей (4) то она не стала удерживать сына.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "124"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Паниковский (1) перебирая ногами (2) ухватился за кузов, потом налёг на борт животом, перевалился в машину и (3) стуча накрахмаленными манжетами (4) упал на дно автомобиля.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "1234"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>Ночью местечко (1) казалось (2) вымерло, даже собаки не лаяли, ни из одного окна не струился свет. От дождя, от мокрых заборов, от сырой коры пахло чем-то (3) невероятно (4) бодрым, весенним, счастливым.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "12"
			},
			{
                "type": "checkbox",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите варианты ответа, в которых нужно поставить запятую.<br><i>В последующие годы (1) поэт будет часто встречаться со школьным другом (2) мнение (3) которого (4) ему небезразлично.</i>",
				"answers":
				[
					"1",
					"2",
					"3",
					"4"
				],
				"correct-answer": "2"
			},



			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Полы в средневековом замке устилали ароматными травами или тростниковыми циновками.",
					"Раньше он либо не замечал окружающей природы либо смотрел на неё с практической точки зрения.",
					"Тряска в лёгком возке да пьянящий степной воздух усыпили мальчика.",
					"Наиболее богат и разнообразен растительный и животный мир влажных тропических лесов."
				],
				"correct-answer": "Раньше он либо не замечал окружающей природы либо смотрел на неё с практической точки зрения."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Первые глиняные блюда и кувшины были грубы и примитивны.",
					"Индия славилась своими хлопчатобумажными и шёлковыми тканями пряностями и ювелирными украшениями каналами для искусственного орошения полей и плотинами.",
					"У людей гортань и язык и губы участвуют в образовании звуков.",
					"Лицом пригожа да нравом негожа."
				],
				"correct-answer": "Лицом пригожа да нравом негожа."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"В поезде я спокойно мог отдохнуть и почитать какую-нибудь книжку или учебник.",
					"Чехов бережно и внимательно относился к слову и подолгу вынашивал характеры своих героев.",
					"История нашла своё материальное воплощение в камне и металле в легендах и летописях.",
					"В вечерней школе изучали и алгебру и геометрию и физику."
				],
				"correct-answer": "История нашла своё материальное воплощение в камне и металле в легендах и летописях."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Лекари Шумера из стеблей и корней растений изготавливали порошки и настои.",
					"В творчестве лучших театральных художников эскиз является не только рабочим планом сценического оформления но и самостоятельным художественным произведением.",
					"Из-за дождя ходить в лес или на реку можно было лишь в резиновых сапогах или босиком.",
					"Летом одинаково хорошо в лесу и в поле и на лугу."
				],
				"correct-answer": "В творчестве лучших театральных художников эскиз является не только рабочим планом сценического оформления но и самостоятельным художественным произведением."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Дни и ночи до утра в степи бураны бушевали и ветки снегом заметали. ",
					"С дороги можно видеть только крышу да старый тополь.",
					"Вдали перед нами пестрели и цвели луга и поля. ",
					"Шум морских волн то затихает и переходит в глухой ропот то с новой силой сотрясает горы."
				],
				"correct-answer": "Шум морских волн то затихает и переходит в глухой ропот то с новой силой сотрясает горы."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"В зарослях всю ночь жалобно кричали чайки или какие-то другие птицы.",
					"Для праздничной иллюминации использовались как электрические гирлянды так и фонари.",
					"Словарь синонимов предназначен и для широкого круга филологов и для переводчиков и для журналистов.",
					"Хороший специалист опирается на фундаментальные знания и на умение трудиться"
				],
				"correct-answer": "Для праздничной иллюминации использовались как электрические гирлянды так и фонари."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Выбежишь за ворота и увидишь ослепительную и первозданную белизну.",
					"Вечерами солнце купается в багровых туманах или сухо догорает костром на краю степи",
					"Во время полёта можно вздремнуть или просто помечтать.",
					"Сквозь шум волн до них долетали не то вздохи не то приглушённые крики."
				],
				"correct-answer": "Сквозь шум волн до них долетали не то вздохи не то приглушённые крики."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Всё чаще дуют злые и холодные ветры и обрывают листву.",
					"Вдалеке он увидел деревушку из пяти или шести дворов.",
					"Поэзия воспевает то величавые дали то неисчерпаемую россыпь звёзд то неумолчное пение птиц.",
					"Давно б я этот портсигар кому-нибудь подарил да не решаюсь!"
				],
				"correct-answer": "Давно б я этот портсигар кому-нибудь подарил да не решаюсь!"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Луна глядит загадочно и ласково и манит своим тусклым светом.",
					"Рыцарской верностью и преданностью слову отличались Даль и Срезневский Щерба и Виноградов.",
					"Ученье да труд к славе ведут.",
					"Шум говор толпа людей – всё это было непривычно для Егора."
				],
				"correct-answer": "Рыцарской верностью и преданностью слову отличались Даль и Срезневский Щерба и Виноградов."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Дом к празднику убрали ветками берёзы да ромашками.",
					"На роль собирательницы русских земель в ХIV веке претендовали Литва и Тверь и Москва.",
					"На утренней морозной заре или в золотистых летних сумерках город был похож на ожившую сказку.",
					"На Байкале уникален как животный так и растительный мир."
				],
				"correct-answer": "На Байкале уникален как животный так и растительный мир."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Первоклассники с воодушевлением читали стихи и пели и танцевали.",
					"Разговаривавший с нами старик то ласково щурил глаза то внезапно становился суровым.",
					"Скульпторы создают объёмные фигуры из твёрдых или пластичных материалов.",
					"Русские лирические песни создавались и исполнялись тоскующими по вольной волюшке и лучшей доле крестьянами."
				],
				"correct-answer": "Разговаривавший с нами старик то ласково щурил глаза то внезапно становился суровым."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Кто-то терем прибирал да хозяев поджидал.",
					"Многие литературоведы и историки вновь и вновь спорят по поводу отношений Гёте с великим русским поэтом А.С. Пушкиным.",
					"На утренней морозной заре или в золотистых летних сумерках город был похож на ожившую сказку.",
					"Сердце то задрожит и забьётся то тонет в воспоминаниях."
				],
				"correct-answer": "Сердце то задрожит и забьётся то тонет в воспоминаниях."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Отец ходил на охоту ранней весной да поздней осенью.",
					"В стихотворениях и поэмах вся природа кажется одушевлённой и разделяющей переживания поэта.",
					"Солнце ползёт вверх и пронизывает сосновые макушки бледными радужными спицами.",
					"Культура наша сильна не только и не столько столичными деятелями сколько жителями глубинки."
				],
				"correct-answer": "Культура наша сильна не только и не столько столичными деятелями сколько жителями глубинки."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"Варвары проявили способность перенимать и совершенствовать технические и культурные достижения других народов.",
					"Я никогда не видел ни тёмных тисовых лесов ни Атлантического океана ни тропиков.",
					"Творчество Марка Шагала стало одной из интереснейших страниц как русской так и европейской живописи.",
					"Был явью или только приснился мне этот странный человек?"
				],
				"correct-answer": "Творчество Марка Шагала стало одной из интереснейших страниц как русской так и европейской живописи."
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>Внимательно прочитайте текст задания и выберите верный ответ из списка</strong><br>Укажите предложение, в котором нужно поставить одну запятую. (Знаки препинания не расставлены.)<br>",
				"answers":
				[
					"В свежем сене вянут земляника да головки луговых цветов.",
					"Венчики цветов качались над головами и осыпали плечи жёлтой пылью.",
					"С лугов и от леса тянул тёплый ветер и колыхал на берёзах нежные листья.",
					"Под старыми елями не было ни травы ни прошлогодних листьев."
				],
				"correct-answer": "Под старыми елями не было ни травы ни прошлогодних листьев."
			}
        ]
    },

	"udarenie":
	{
		"theory": """Правила постановки ударений в именах существительных.
<br><div class="theory-example">1. Слова иноязычного происхождения, как правило, в русском языке сохраняют место ударения, какое они имели в языке-источнике. В английском языке ударения чаще всего имеют ударения на первом слоге, а во французском – на последнем.
<br>Поэтому английские заимствования звучат так:
<div class="theory-example">гЕнезис, мАркетинг, мЕнеджмент, пОртер;</div>
<br>а французские так:
<div class="theory-example">гравЁр, диспансЕр, жалюзИ, каучУк, партЕр, пюпИтр, шассИ.</div></div>
<br><div class="theory-example">2. В словах, обозначающих меры длины и оканчивающиеся на -метр, ударение падает на последний слог:
<div class="theory-example">киломЕтр, сантимЕтр, миллимЕтр, децимЕтр.</div></div>
<br><div class="theory-example">3. В сложных словах со второй частью -провод при общем значении «приспособление для транспортировки какого-либо вещества или энергии» ударение падает на корень -вод-:
<div class="theory-example">бензопровОд, водопровОд, мусоропровОд, светопровОд.</div>
<br><div class="theory-example-warn">НО: электропрОвод, электропрИвод.</div></div>
<br><div class="theory-example">4. В словах, оканчивающихся на -лог, ударение падает, как правило, на последний слог: <div class="theory-example">диалОг, каталОг, монолОг, некролОг.</div></div>
<br><div class="theory-example">5. В отглагольных существительных сохраняется место ударения, что в исходном глаголе, от которого они образованы:
<div class="theory-example">(веру) исповЕдать – вероисповЕдание
<br>обеспЕчить – обеспЕчение.</div></div>
<br><div class="theory-example">6. В некоторых существительных ударение является неподвижным и остаётся на корне во всех падежах:
<br><div class="theory-example">аэропОрт – аэропОрты
<br>бАнт – бАнты – с бАнтами
<br>бухгАлтер – бухгАлтеров
<br>Икс – с Иксом – Иксы – Иксов
<br>крАн – крАны
<br>лЕктор – лЕкторы – лЕкторов
<br>тОрт – с тОртом – тОрты – тОртами
<br>шАрф – шАрфа – шАрфы – шАрфов.</div>
</div>
<br><div class="theory-example">7. В существительном бАловень ударение падает на корень. Во всех словах, образованных от этого слова, ударение на -БАЛ- НЕ падает:
<br><div class="theory-example">балОванный, баловАть, балУю, балУясь, избалОванный, набаловАть.</div>
</div><br>
<br><h4>Правила постановки ударений в именах прилагательных.</h4>
<br><div class="theory-example">1. В некоторых прилагательных ударение такое же, как и в исходных существительных, от которых они образованы:
<br><div class="theory-example">слИва – слИвовый
<br>кУхня – кУхонный
<br>щавЕль – щавЕлевый.</div>
</div>
<br><div class="theory-example">2. Ударный слог полной формы некоторых прилагательных остаётся ударным и в краткой форме:
<br><div class="theory-example">красИвый – красИв – красИва – красИво – красИвы
<br>немЫслимый – немЫслим – немЫслима – немЫслимо – немЫслимы.</div>
</div>
<br><div class="theory-example">3. В некоторых частотных прилагательных с подвижным ударением оно падает на корень в полной форме – в единственном и множественном числе; а также в краткой – в мужском и среднем роде. В краткой форме женского рода ударение переходит на окончание:
<br><div class="theory-example">прАвый – прАв – прАво – прАвы – правА
<br>стрОйный – стрОен – стрОйно – стрОйны – стройнА.</div></div>
<br><div class="theory-example">4. Если ударение в краткой форме женского рода падает на окончание, то в сравнительной форме оно будет на суффиксе -Е- или-ЕЕ-:
<br><div class="theory-example">больнА – больнЕе, сильнА – сильнЕе, стройнА – стройнЕе.</div>
<br>Если же ударение в женском роде стоит на основе, то в сравнительной степени оно там и сохраняется:
<br><div class="theory-example">красИва – красИвее, печАльна – печАльнее.</div></div>
<br><h4>Правила постановки ударений в глаголах.</h4>
<br><div class="theory-example">1. Ударение в глаголах прошедшего времени обычно падает на тот же слог, что и инфинитиве:
<br><div class="theory-example">гулЯть – гулЯл, гулЯла
<br>прЯтать – прЯтал, прЯтала.</div></div>
<br><div class="theory-example">2. В другой группе глаголов ударение во всех формах неподвижно, а в женском роде прошедшего времени переходит на окончание:
<br><div class="theory-example">брАть – брАл, бралА, брАло, брАли
<br>лгАть – лгАл, лгалА, лгАло, лгАли.</div>
</div>
<br><div class="theory-example">3. У глаголов <strong>класть, красть, красться, слать, послать, отослать</strong> ударение в форме женского рода прошедшего времени НЕ падает на окончание, а остаётся на основе:
<br><div class="theory-example">клАла, крАла, крАлась, слАла, послАла, отослАла.</div>
<br>Исключение составляют глаголы с ударной приставкой ВЫ-, которая всегда перетягивает ударение:
<br><div class="theory-example">лилА – вЫлила, крАла – вЫкрала.</div></div>
<br><div class="theory-example">4. В глаголах, оканчивающихся на –ИТЬ, при спряжении ударение падает на окончания: <strong>-ИШЬ, -ИТ, -ИМ, -ИТЕ, -АТ/-ЯТ</strong>:
<br><div class="theory-example">включИть – включИшь, включИт, включИм, включИте, включАт
<br>вручИть – вручИшь, вручИт, вручИм, вручИте, вручАт</div>
<br><div class="theory-example-warn">НО: опОшлить – опОшлят
<br>освЕдомиться – освЕдомишься.</div></div>
<br><div class="theory-example">5. В глаголах, образованных от имён прилагательных, ударение чаще всего падает на -ИТЬ:
<br><div class="theory-example">быстрый – убыстрИть, острый – обострИть, лёгкий – облегчИть, бодрый – ободрИть, глубокий – углубИть.</div>
<br><div class="theory-example-warn">НО: глагол озлОбить, образованный от прилагательного злой, этому правилу не подчиняется.</div></div>
<br><div class="theory-example">6. В возвратных глаголах ударение в форме прошедшего времени часто переходит на окончание или суффикс (в глаголах прошедшего времени мужского рода):
<br><div class="theory-example">начАться – началсЯ, началАсь, началОсь, началИсь
<br>принЯться – принялсЯ, принялАсь, принялОсь, принялИсь.</div></div>
<br><h4>Правила постановки ударений в причастиях.</h4>
<br><div class="theory-example">1. В действительных причастиях прошедшего времени с суффиксом -ВШ- ударение, как правило, падает на ту же гласную, что стоит в слове перед этим суффиксом:
<br><div class="theory-example">зажИвший, налИвший, посмотрЕвший.</div></div>
<br><div class="theory-example">2. В страдательных причастиях прошедшего времени, образованных от глаголов изогнуть, загнуть, согнуть ударение падает на приставку:
<br>изОгнутый, зАгнутый, сОгнутый.</div>
<br><div class="theory-example">3. В кратких страдательных причастиях прошедшего времени женского рода ударение падает на окончание:
<br><div class="theory-example">занятА, запертА, заселенА, нажитА, налитА, ободренА, снятА, созданА.</div></div>
<br><div class="theory-example">4. Если ударение в полной форме падает на суффикс -ЁНН-, то в краткой форме оно сохраняется только в мужском роде, а в остальных формах переходит на окончание:
<br><div class="theory-example">включЁнный – включЁн, включенА, включенО, включенЫ
<br>довезЁнный – довезЁн, довезенА, довезенО, довезенЫ</div>
</div>
<br><div class="theory-example">5. В полных формах причастий с суффиксом -Т-, образованных от глаголов с суффиксами -О- и -НУ- в инфинитиве, ударение падает на один слог вперёд:
<br><div class="theory-example">полОть – пОлотый, колОть – кОлотый, согнУть – сОгнутый, завернУть – завЁрнутый.</div></div>
<br><h4>Правила постановки ударений в деепричастиях.</h4>
<br><div class="theory-example">1. Деепричастия часто имеют ударение на том же слоге, что и в инфинитиве глагола, от которого они образованы:
<br><div class="theory-example">задАть – задАв, залИть – залИв, занЯть – занЯв, начАть – начАв, поднЯть – поднЯв, предпринЯть – предпринЯв, создАть – создАв.</div></div>
<br><div class="theory-example">2. В деепричастиях с суффиксом -ВШ-, -ВШИ- ударение падает на гласную букву, которая стоит в слове перед этими суффиксами:
<br><div class="theory-example">начАв, отдАв, поднЯв, прибЫв, начАвшись.</div></div>
<br><h4>Правила постановки ударений в наречиях.</h4>
<br><div class="theory-example">1. На приставку ДО- ударение падает в следующих наречиях:
<br><div class="theory-example">дОверху, дОнизу, дОсуха.</div>
<br><div class="theory-example-warn">НО: добелА, донЕльзя.</div>
</div>
<br><div class="theory-example">2. На приставку ЗА- ударение падает в словах:
<br><div class="theory-example">зАгодя, зАтемно, зАсветло.</div>
<br><div class="theory-example-warn">НО: завИдовать – завИдно.</div></div>""",
		"title": "Постановка ударения",
		"tests":
		[
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>верно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"кухОнный",
					"нЕдуг",
					"перелИла",
					"звонИт"
				],
				"correct-answer": "звонИт"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>верно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"нАчавший",
					"тОрты",
					"сливОвый",
					"откупОрил"
				],
				"correct-answer": "тОрты"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>верно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"вклЮчен",
					"бралА",
					"снЯта",
					"звОнит"
				],
				"correct-answer": "бралА"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>верно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"тОрты",
					"прИбыла",
					"красивЕе",
					"сИроты"
				],
				"correct-answer": "тОрты"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>верно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"накрЕнится",
					"бантЫ",
					"квартАл",
					"кОрмящий"
				],
				"correct-answer": "квартАл"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"надЕленный",
					"понЯв",
					"надОлго",
					"укрепИт"
				],
				"correct-answer": "надЕленный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"(белка) ловкА",
					"сорвалА",
					"наделИт",
					"дозвОнится"
				],
				"correct-answer": "дозвОнится"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"намЕрение",
					"созЫв",
					"ждАла",
					"ободралА"
				],
				"correct-answer": "ждАла"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"позвалА",
					"принЯл",
					"тОрты",
					"начАв"
				],
				"correct-answer": "принЯл"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"клалА",
					"звалА",
					"слИвовый",
					"ненадОлго"
				],
				"correct-answer": "клалА"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"снялА",
					"кранЫ",
					"окружИт",
					"ловкА"
				],
				"correct-answer": "кранЫ"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"бОроду",
					"бАнты",
					"досУха",
					"щемИт"
				],
				"correct-answer": "досУха"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"дОнизу",
					"прибЫв",
					"принЯтый",
					"щЁлкать"
				],
				"correct-answer": "принЯтый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"шАрфы",
					"мозаИчный",
					"щемИт",
					"клалА"
				],
				"correct-answer": "клалА"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"аэропОрты",
					"шофЁр",
					"нАчав",
					"нарвалА"
				],
				"correct-answer": "нАчав"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"дозвонЯтся",
					"тАможня",
					"ободрЁн",
					"начАвшись"
				],
				"correct-answer": "тАможня"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"гнАлась",
					"прозорлИва",
					"приручЁнный",
					"свЁкла"
				],
				"correct-answer": "гнАлась"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"Отрочество",
					"сИроты",
					"клАла",
					"поднЯв"
				],
				"correct-answer": "сИроты"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"жАлюзи",
					"каталОг",
					"оптОвый",
					"облегчИт"
				],
				"correct-answer": "жАлюзи"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"клАла",
					"шарфЫ",
					"цепОчка",
					"начАть"
				],
				"correct-answer": "шарфЫ"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"шОфер",
					"вернА",
					"корЫсть",
					"нАчатый"
				],
				"correct-answer": "шОфер"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"свеклА",
					"красИвее",
					"слИвовый",
					"нАчал"
				],
				"correct-answer": "свеклА"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"щелкАть",
					"снялА",
					"слИвовый",
					"мЕстностей"
				],
				"correct-answer": "щелкАть"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"низведЁнный",
					"озлОбить",
					"вОвремя",
					"катАлог"
				],
				"correct-answer": "катАлог"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"дефИс",
					"бАнты",
					"прирУченный",
					"экспЕрт"
				],
				"correct-answer": "прирУченный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"позвАла",
					"поделЁнный",
					"дОверху",
					"начАвшись"
				],
				"correct-answer": "позвАла"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"запЁртый",
					"понЯв",
					"добелА",
					"корЫсть",
					"оптОвый"
				],
				"correct-answer": "запЁртый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"взялАсь",
					"понЯвший",
					"начАв",
					"цЕпочка",
					"вернА"
				],
				"correct-answer": "цЕпочка"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"тамОжня",
					"красИвейший",
					"диспАнсер",
					"кУхонный",
					"корЫсть"
				],
				"correct-answer": "диспАнсер"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "обострЁнный",
					"свЕрлит",
					"бОроду",
					"цепОчка",
					"нарвалА"
				],
				"correct-answer": "свЕрлит"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"отключЁнный",
					"Отрочество",
					"шофЁр",
					"Оптовый",
					"новостЕй"
				],
				"correct-answer": "Оптовый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"убралА",
					"прИнят",
					"пОдняв",
					"вОвремя",
					"жалюзИ"
				],
				"correct-answer": "пОдняв"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"обОдрить",
					"дозвонИтся",
					"прИнятый",
					"понЯв",
					"намЕрение"
				],
				"correct-answer": "обОдрить"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"экспЕрт",
					"мозаИчный",
					"углубИть",
					"лИлась",
					"сОгнутый"
				],
				"correct-answer": "лИлась"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"обострИть",
					"рвалА",
					"докумЕнт",
					"согнУтый",
					"закУпорить"
				],
				"correct-answer": "согнУтый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"освЕдомишься",
					"отозвалАсь",
					"жАлюзи",
					"свЁкла",
					"накренИтся"
				],
				"correct-answer": "жАлюзи"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"начАвший",
					"донЕльзя",
					"откупОрил",
					"красИвее",
					"знАчимый"
				],
				"correct-answer": "откупОрил"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"кОрысть",
					"прозорлИва",
					"зАняли",
					"знАчимый",
					"поднЯв"
				],
				"correct-answer": "кОрысть"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"позвОнишь",
					"убралА",
					"щЁлкать",
					"начАв",
					"вОвремя"
				],
				"correct-answer": "позвОнишь"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"тОрты",
					"вернА",
					"положИть",
					"создалА",
					"сливОвый"
				],
				"correct-answer": "сливОвый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"облилАсь",
					"дозвонЯтся",
					"нАживший",
					"налитА",
					"начАв"
				],
				"correct-answer": "нАживший"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"отозвалА",
					"навЕрх",
					"взялА",
					"вернА",
					"аэропортЫ"
				],
				"correct-answer": "аэропортЫ"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"обнялАсь",
					"вручИт",
					"обогнАла",
					"дефИс",
					"вернА"
				],
				"correct-answer": "обогнАла"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"взЯлась",
					"нажИвший",
					"вернА",
					"жилОсь",
					"Отрочество"
				],
				"correct-answer": "взЯлась"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"обОдрить",
					"дОверху",
					"поднЯв",
					"вернА",
					"тОрты"
				],
				"correct-answer": "обОдрить"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"созЫв",
					"вернА",
					"позвОнишь",
					"щемИт",
					"сверлИт"
				],
				"correct-answer": "позвОнишь"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"крАны",
					"обОдрен",
					"гналАсь",
					"вероисповЕдание",
					"прибЫв"
				],
				"correct-answer": "обОдрен"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"навралА",
					"озлОбить",
					"вероисповЕдание",
					"ободренА",
					"закупОрить"
				],
				"correct-answer": "закупОрить"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"красИвейший",
					"мозАичный",
					"водопровОд",
					"вернА",
					"отдАв"
				],
				"correct-answer": "мозАичный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком слове <u>допущена ошибка</u> в постановке ударения: <u>неверно</u> выделена буква, обозначающая ударный гласный звук?</strong><br>",
				"answers":
				[
					"отдАв",
					"вероисповЕдание",
					"клалА",
					"красИвейший",
					"рвалА"
				],
				"correct-answer": "клалА"
			}
		]
	},

    "prefix-seplling":
    {
		"theory": """
Орфограммы, проверяемые в данном задании:
<br>—<a href="#prefix-0">Не изменяющиеся на письме приставки</a>
<br>—<a href="#prefix-1">Приставки, оканчивающиеся на буквы З и С</a>
<br>—<a href="#prefix-2">Приставки ПРЕ и ПРИ</a>
<br>—<a href="#prefix-3">Приставки РАС и РОЗ</a>
<br>—<a href="#prefix-4">Написание разделительного мягкого и твёрдого знака после приставок</a>
<br>—<a href="#prefix-5">Написание Ы и И после приставок</a>
<br>
<br>
<br>
            <h4><section id="prefix-0">Не изменяющиеся на письме приставки</section></h4>
<br>
<br><div class="theory-example">1. В большинстве приставок гласные и согласные, согласно морфологическому принципу русского правописания, пишутся одинаково, независимо от каких-либо условий<div class="theory-example">С-, В-, НАД-, ПОД-, ПРЕД-, ОТ-, ЗА-, ОТ-,БЕЗ-, ВО-, ВЗО-, ВОЗ, ДО-, НА-, НАД-, НАДО-, О-, ОБ-, ПЕРЕ-, ПО-, ПОД-, ПРО-, СО-, РАЗО-</div>
<br><div class="theory-example-info">ЗАПОМНИТЕ: есть приставка С- (сделать, сгинуть), но нет приставки 3.</div>
</div>
<br><div class="theory-example">2. Правописание гласных в приставках в безударном положении (кроме приставок ПРЕ-, ПРИ-и РАЗ/РОЗ) можно проверить, подобрав слово, где эта же приставка стоит в ударном положении:
<br><div class="theory-example">отказать — Отклик, наказать — нАспех.</div></div>
<br><div class="theory-example">3. Правописание согласных в приставках (кроме приставок на 3-, С-) можно проверить, подобрав слово, где после этой приставки стоит гласная или согласные В, Л, М, Н, Р<div class="theory-example">обходить — оБрастать.</div></div>
<br><div class="theory-example">4. Приставка ПРА- употребляется в словах:
<div class="theory-example">
    прадедушка, прабабушка,
<br>    прародина, правнук,
<br>    правнучка, прародитель,
<br>    праязык, праисторический,
<br>пращур.
</div></div>
<br><div class="theory-example">5. Приставка ПА- встречается только под ударением:
<div class="theory-example">
падчерица, пасмурный,
<br>    паводок, пасынок,
<br>    пагубный.
</div></div>
<br><div class="theory-example">6. Следует различать пары:
<div class="theory-example">
<br>    • ПОдать, ПОдача, ПОданный и ПОДдать, ПОДдавки, ПОДданный.
<br>    • ПОделка и ПОДделка.
<br>    • ПОдевать и ПОДдевать.
<br>    • ПОдержать, ПОдержанный и ПОДдержать, ПОДдержанный.
<br>    • ПОдразнить и ПОДдразнить.
</div></div>
<br>
<br>
<br>    <h4><section id="prefix-1">Приставки, оканчивающиеся на буквы З и С</section></h4>
<br>
<div class="theory-example">
<br>Правописание приставок, которые оканчиваются на 3-, С- и имеют не менее двух букв определяется последующим согласным.
<div class="theory-example">
<br>    • воЗ-воС
<br>    • беЗ-беС
<br>    • иЗ-иС
<br>    • вЗ-вС
<br>    • ниЗ-ниС
<br>    • обеС-обеЗ
<br>    • раЗ-раС
<br>    • чреЗ-чреС
</div>
<br>3 — пишется перед звонким согласным (разМышлять)
<br><div class="theory-example">3 — пишется перед звонким согласным (разМышлять)
звонкие согласные: р, л, м, н, й, б, в, г, д, ж, з</div>
<br>
<div class="theory-example">3 — пишется перед звонким согласным (разМышлять)
С — перед глухим согласным (расСматривать)
<br>глухие согласные: х, ц, ч, щ, к, п, с, т, ш, ф</div>
<br>
<br>Эти приставки называют также зависящими от произношения: в приставке пишем то, что слышим. Под влиянием звонкого звука корня становится звонким и последний звук приставки, и точно так же, под влиянием глухого звука корня оглушается приставка.
<br>
<div class="theory-example-info">
В написаниях типа НЕ+ИЗ+бежный, в котором две приставки, работает правило приставки НА З/С.
<br>В написаниях типа НЕ+С+гораемый, в котором две приставки, работает правило написания приставки С.
</div>
<br><div class="theory-example-info">
В словах раСчёт, раСчётливый, расчесть пишется одна С (перед корнем -ЧЕТ-).
<br>В глаголе раССчитать, в причастии раССчитанный пишутся две С (перед корнем -ЧИТ-).
</div>
</div>
<br>
<br><div class="theory-example">
ЗАПОМНИТЬ:
<br>    • разевать
<br>    • разинуть
<br>    • разорить
<br>    • бессчётный
<br>    • мировоззрение — мировосприятие
<br>    • ссора — рассориться
<br>    • исступлённо
<br>    • исподтишка
<br>    • чересчур
</div>
<br><div class="theory-example">
Близ — предлог (близ дома).
<div class="theory-example-warn">
Но: близстоящий, близсидящий (причастие).
</div>
</div>
<br>
<br>    <h4><section id="prefix-2">Приставки ПРЕ и ПРИ</section></h4>
<br>
<div class="theory-example">Правописание приставок ПРЕ-/ПРИ- зависит от значения слова.
<br>    <div class="theory-example">Приставка ПРИ- имеет значение:
<br>    • — приближение (приехать);
<br>    • — присоединение (приклеить);
<br>    • — близость (приморский — близко от моря);
<br>    • — неполное действие (приоткрыть);
<br>    • — действие, доведённое до конца (придумать);
<br>    • — близкое к приставке ДО- (приписывать);
<br>    • — усиление действия (приналечь);
<br>    • — действие в собственных интересах (принарядиться).
<br>    </div><div class="theory-example">Приставка ПРЕ- имеет значение:
<br>    • — очень (прекрасный — очень красивый);
<br>    • — близкое к приставке ПЕРЕ- (преодолеть).
        </div>
<br>    В некоторых случаях различение приставок ПРИ-/ПРЕ- определяется контекстом:
<br>    <div class="theory-example">• прИбывать в город — прЕбывать в городе;
<br>    • прИдать вид — прЕдать друга;
<br>    • прИзреть сироту — прЕзирать недруга;
<br>    • прИдел (в храме) — прЕдел (терпению);
<br>    • прИёмник (радиоприёмник) — прЕемник (продолжатель начатого дела, традиций);
<br>    • прИвратник (сторож, при вратах) — прЕвратный (неправильный), но: прИврать (немного соврать);
<br>    • прИтерпеться (привыкнуть) — прЕтерпевать (пережить);
<br>    • прИклонить (ветви) — прЕклоняться (перед кем-то);
<br>    • прИступать (к чему-либо) — прЕступать (через что-либо);
<br>    • прИтворить (дверь) — прЕтворить (в жизнь);
<br>    • прИходящий (приходит) — прЕходящий (непостоянный);</div>
<br><div class="theory-example">Значение, неясное в существительном (прилагательном), можно прояснить предыдущим этапом словообразования<br><div class="theory-example-info">пристанище — пристать, призвание — призвать, прикладной — прикладывать.</div></div>
<br>
</div>
<br><div class="theory-example">Значения, вносимые в слово приставками пре-, при-, могут быть объяснены словами или словосочетаниями, близкими по смыслу<div class="theory-example">преобразовать — переделать, перестроить; причалить — пристать, пришвартоваться; прекратить — перестать что—либо делать; пререкаться — перебивать друг друга, переругиваться; превратное (мнение) перевёрнутое; неприемлемый — то, что нельзя принять; неприхотливый — без прихотей; привередливый — человек с большими прихотями, капризами.</div>
<br></div>
<div class="theory-example">
<br>Существуют слова (чаще всего заимствованные) с приставками ПРЕ-/ПРИ-, значение которых утрачено и
<br>написание нужно запомнить.
<br>
<div class="item">ПРИ
<br>приватный
<br>примадонна
<br>примат
<br>примитив
<br>привилегия
<br>приоритет
<br>приукрасить
<br>привидение
<br>придираться
<br>приключение
<br>присяга
<br>притязание
<br>приобретение
<br>причудливый
<br>приданое
<br>пристрастие
<br>приспособиться
<br>применять
<br>привередливый
<br>приятель
<br>присутствовать
</div>
<br><div class="item">ПРЕ
<br>преамбула
<br>престиж
<br>превалировать (преобладать)
<br>превращать
<br>презент
<br>президент
<br>президиум
<br>прелюдия
<br>премировать
<br>премьера
<br>пренебрегать
<br>преобразовать
<br>преодолевать
<br>препарат
<br>препона
<br>препятствие
<br>прерогатива
<br>претендент
<br>претензия
<br>прецедент
</div>
</div>
<br>
<br>    <h4><section id="prefix-3">Приставки РАС и РОЗ</section></h4>
<br>
<br><div class="theory-example">В приставках РАЗ- (РАС-) — РОЗ- (РОС-) под ударением пишется О, без ударения А<div class="theory-example-info">рОсчерк — рАссказать; россказни, но рассказать.</div><div class="theory-example-warn">Исключение: розыскной.</div></div>
<br>
<br>
<br>    <h4><section id="prefix-4">Написание разделительного мягкого и твёрдого знака после приставок</section></h4>
<br>
<br><div class="theory-example">
<br><div class="theory-example">Ъ пишется:
<br>1) после приставки на согласную перед буквами Е, Ё, Ю, Я<div class="theory-example">подъезд, подъём, предъюбилейный, объявление</div>
<br>2) в сложных словах, первую часть которых образуют числительные ДВУХ-, ТРЁХ-, ЧЕТЫРЁХ- <div class="theory-example">двухъярусный, трёхъязычный.</div>
<br>3) После иноязычных приставок:
<br><div class="theory-example">    • АД- (адъютант)
<br>    • ИН- (инъекция)
<br>    • КОН- (конъюктивит)
<br>    • ОБ- (объезд)
<br>    • СУБ- (субъект)
<br>    • ПАН- (панъевропейский)
<br>    • КОНТР- (контръярус)
<br>    • ДИЗ- (дизъюнктивный)
<br>    • ТРАНС- (трансъевропейский)</div>
</div>
<br>
<div class="theory-example">
<br>Ъ не пишется:
<br>1) перед буквами А, О, У, Э<div class="theory-example">сагитировать, подоконник, сузить, сэкономить</div>
<br>2) в сложносокращённых словах <div class="theory-example">детясли.</div>
</div>
<br>
<div class="theory-example">
<br>Ь пишется:
<br>1) в корне слова перед буквами Е, Ё, Ю, Я, И <div class="theory-example">пьеса, льет, пьющий, рьяный, соловьи</div>
<br>2) в некоторых иноязычных словах перед О <div class="theory-example">бульон, шампиньон.</div>
</div>
</div>
<br>
<br>
<br>    <h4><section id="prefix-5">Написание Ы и И после приставок</section></h4>
<br>
<div class="theory-example">
<br>1. После приставок на гласный пишется И<div class="theory-example">проИграть.</div>
<br>
<br>2. После приставок, оканчивающихся на согласную, вместо И пишется Ы<div class="theory-example">разЫграть (играть);  безЫдейный (идейный)</div><br>Запомните приставки, после которых данное правило не работает:
<div class="theory-example">
<br>1) с приставками МЕЖ-, СВЕРХ-: межинститутский, сверхизысканный;
<br>2) с иноязычными приставками КОНТР-, ДЕЗ-, ПАН-, СУБ-, ТРАНС-: контригра;
<br>3) в слове взИматъ (слово-исключение пишется согласно произношению).
<br>4) От написаний слов с приставками следует отличать сложные слова типа пединститут, мединститут, где нет приставки, а, значит, и нет замены И на Ы.
</div>
<br>
</div>
<br>
        """,
		"title": "Правописание приставок",
		"tests":
		[
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "п..дсказывать, п..ни кнуть, не..глядный",
                    "и..гнать, не..гораемый, ра..грызть",
                    "пр..обрел, пр..слушиваться, пр..образователь",
                    "раз..скать, без..сходный, по..грать"
				],
				"correct-answer": "п..дсказывать, п..ни кнуть, не..глядный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "по..солнух, о..бросить, пре..писание",
                    "пр..плясывать, пр..обрёл, пр..брежный",
                    "во..хождение, бе..культурье, ра..бросать",
                    "с..гравший, пред..стория, пост..мпрессионизм"
				],
				"correct-answer": "пр..плясывать, пр..обрёл, пр..брежный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "ра..брасывать, во..местить, не..добровать",
                    "по..прыгнуть, о..бросить, на..треснутый",
                    "непр..годный, пр..слониться, пр..школьный",
                    "про..грыш, из..мать, пред..юньский"
				],
				"correct-answer": "непр..годный, пр..слониться, пр..школьный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "ра..ширить, не..держанность, бе..человечный",
                    "ос..знавать, н..против, з..головок",
                    "пр..беречь, пр..обретение, пр..градить",
                    "пред..юльский, вз..скание, за..скивать"
				],
				"correct-answer": "ра..ширить, не..держанность, бе..человечный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "пр..нарядиться, пр..бавить, пр..шелец",
                    "бе..дыханный, ни..провержение, ра..чёт",
                    "воз..меть, сверх..зысканно, пред..юньский",
                    "на..кусить, о..дать, по..твердить"
				],
				"correct-answer": "пр..нарядиться, пр..бавить, пр..шелец"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "меж..языковой, об..яснение, неот..емлемый",
                    "и..коверкать, бе..жизненный, ра..торгнуть",
                    "пр..мудрый, пр..образовать, пр..брежный",
                    "без..дейный, пред..дущий, супер..гра"
				],
				"correct-answer": "меж..языковой, об..яснение, неот..емлемый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "вз..ерошить, порт..ера, с..естной",
                    "с..подчинение, раз..чаровать, без..тказный",
                    "непр..взойдённый, пр..большой, сопр..частность",
                    "бе..жалостность, в..тревожиться, неи..бежный"
				],
				"correct-answer": "с..подчинение, раз..чаровать, без..тказный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "д..бела, непр..будный, нед..варить",
                    "и..гнать, не..гораемый, ра..грызть",
                    "пр..вращение, пр..глушить, пр..дставить",
                    "раз..грать, фин..нспектор, с..грать"
				],
				"correct-answer": "д..бела, непр..будный, нед..варить"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "гидропод..ёмник, с..езд, без..ядерный",
                    "бе..печность, и..чезнуть, ни..вергать",
                    "пр..чудливый, пр..града, пр..старелый",
                    "по..бросить, на..бровный, о..биться"
				],
				"correct-answer": "гидропод..ёмник, с..езд, без..ядерный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "ра..брасывать, во..местить, не..добровать",
                    "по..пустить, о..бросить, на..треснутый",
                    "непр..годный, пр..брежный, пр..давать (значение)",
                    "супер..гра, пред..юньский, раз..скать"
				],
				"correct-answer": "непр..годный, пр..брежный, пр..давать (значение)"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "ра..бросать, и..пуганный, в..пугнуть",
                    "пр..следовать, пр..милый, пр..поднести",
                    "с..еденный, сер..ёзный, об..ективный",
                    "пр..явить, п..иск, нен..рушаемый"
				],
				"correct-answer": "пр..следовать, пр..милый, пр..поднести"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "сни..хождение, и..колесить, ра..ценки",
                    "пр..стыдить, пр..града, пр..вокзальный",
                    "от..скать, пост..ндустриальный, под..грать",
                    "по..коп, о..жать, на..треснутый"
				],
				"correct-answer": "сни..хождение, и..колесить, ра..ценки"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "з..вязать, пр..бабушка, об..йти",
                    "пр..ломление, пр..высить, пр..открыть",
                    "бе..крайний, ни..падающий, и..черпать",
                    "под..тожить, об..скать, меж..нститутский"
				],
				"correct-answer": "бе..крайний, ни..падающий, и..черпать"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "расп..рядиться, с..гласие, поз..вчера",
                    "и..брать, и..синя-чёрный, бе..вестный",
                    "пр..образовать, пр..неприятный, пр..следовать",
                    "в..юга, с..ёмка, об..ятия"
				],
				"correct-answer": "пр..образовать, пр..неприятный, пр..следовать"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "пр..интересный, пр..успеть, пр..следовать",
                    "об..ект, из..ездить, фел..етонный",
                    "ра..жать, ни..падать, чере..чур",
                    "под..скать, сверх..зысканно, об..грать"
				],
				"correct-answer": "пр..интересный, пр..успеть, пр..следовать"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "не..говорчивый, и..виваться, бе..численный",
                    "преп..давать, необ..зримый, р..спорядок",
                    "пр..ломление, пр..высить, пр..увеличенный",
                    "из..ять, раз..ехаться, р..яный"
				],
				"correct-answer": "пр..ломление, пр..высить, пр..увеличенный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "раз..гранный, пред..нфарктный, без..скусный",
                    "пр..городный, пр..следовать, пр..вокзальный",
                    "бе..проглядный, и..готовленный, ра..чудесный",
                    "по..свеченный, о..данный, на..пись"
				],
				"correct-answer": "раз..гранный, пред..нфарктный, без..скусный"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "ра..жать, чре..вычайно, не..давленный",
                    "пр..ободрился, гостепр..имный, пр..горок",
                    "об..ятия, в..едливый сторож, п..едестал",
                    "транс..ранский, контр..гра, пред..дущий"
				],
				"correct-answer": "пр..ободрился, гостепр..имный, пр..горок"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "поз..вчера, нед..варить, пр..дедушка",
                    "и..ходящие, ра..черченный, не..гибаемый",
                    "пр..жился, пр..старелый, пр..амурский",
                    "без..нвестиционный, про..грать, из..сканно"
				],
				"correct-answer": "и..ходящие, ра..черченный, не..гибаемый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "бе..чувственный, в..пыхнуть, ра..калённый",
                    "о..брасывать, на..пись, по..черкнуть",
                    "пр..забавный, сопр..косновение, пр..школьный",
                    "без..мянный, контр..гра, раз..скать"
				],
				"correct-answer": "бе..чувственный, в..пыхнуть, ра..калённый"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "д..гнать, вз..браться, з..облачный",
                    "без..скусный, без..нициативный, за..нтересованный",
                    "пр..дисловие, пр..интересный, пр..строить",
                    "ро..черк, не..гибаемый, и..подтишка"
				],
				"correct-answer": "ро..черк, не..гибаемый, и..подтишка"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "обе..болить, во..дать, ни..вергнуть",
                    "пр..бывать (на место), пр..клонить (дерево), пр..града",
                    "небез..звестный, сверх..нтересный, из..сканный",
                    "раз..брать, над..рваться, н..илучший"
				],
				"correct-answer": "обе..болить, во..дать, ни..вергнуть"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "бе..брежный, и..точить, бе..ценный",
                    "пр..возносить, пр..мудрый, пр..следовать",
                    "о..бросить, по..тяжки, на..кусанный",
                    "дез..нформация, пред..стория, без..скусный"
				],
				"correct-answer": "пр..возносить, пр..мудрый, пр..следовать"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "непр..будный, нед..варить, п..завчера",
                    "и..гнать, не..гораемый, ра..грызть",
                    "пр..вращение, пр..глушить, пр..дставить",
                    "под..езд, кур..ер, в..едливый"
				],
				"correct-answer": "непр..будный, нед..варить, п..завчера"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "ра..жимать, и..рисованный, пере..данный",
                    "в..скликнул, не..бнесённый, поз..прошлый",
                    "сош..ют, пас..янс, сверх..естественный",
                    "пр..чудливый, пр..беречь, пр..волжский"
				],
				"correct-answer": "пр..чудливый, пр..беречь, пр..волжский"
			},
			{
                "type": "radio",
				"question": "<strong>В каком ряду во всех трёх словах пропущена одна и та же буква?</strong><br>",
				"answers":
				[
                    "по..твердить, пре..писание, о..гадать",
                    "ра..чертить, бе..плановый, и..ходящий",
                    "пр..морский, пр..отворить, пр..одолеть",
                    "пост..мпрессионизм, без..нвентарный, без..сходный"
				],
				"correct-answer": "ра..чертить, бе..плановый, и..ходящий"
			}
        ]
    }
}
